[選項][武俠][長篇] 路仔 穿越到武俠世界 (36)

---

入黎擺低負評就走 不如比少少建議小弟先?

---
段氏肅者 大理僧也
身陷皇室鬥爭 以取六脈神劍
---
支持樓主 請多投票同比低正評
如果讀者們想閒聊吹水的話 可轉到路仔場外區

---
Post(1) :
Post(2) :
Post(3)：
Post(4)：
Post(5)：
Post(6)：
Post(7)：
Post(8)：
Post(9)：
Post(10)：
Post(11)：
Post(12)：
Post(13)：
Post(14)：
Post(15)：
Post(16)：
Post(17)：
Post(18)：
Post(19)：
Post(20)：
Post(21)：
Post(22)：
Post(23)：
Post(24)：
Post(25)：
Post(26)：
Post(27)：
Post(28)：
Post(29)：
Post(30)：
Post(31)：
Post(32)：
Post(33)：
Post(34)：
Post(35)：

*Post(11)有霜兒外傳
---
選項投票
以7票制 票高者勝 若7票後出現平手
則取先達到高票數答案
*即使投票完左都支持大家投落去 等作者睇下大家既睇法 定立D唔同既投票選項*
*間中會有d投票有唔同玩法 請留意選項下面既設定*

--共票法--
若果投票中出現左 例如A1,B2等選項 會計算為同一票種 即同為A票
直至7票後 A/B/C 選項分出勝負後 將繼續收票 直到頭7項A 再分A1票/A2票作點算
例子* 即投票為 A1 A1 B C B A1 A2 會先截票 A勝
原票有 A既 1 1 1 2 會再收三票A票 即後面再有人投 A2 A2 C B C A2
咁B,C會直接跳過 改為計A票 = 1 1 1 2 2 2 2 >> A2反cup
*此投票方法 為了免卻部分重覆性選項
例如 路仔面前有間屋 A 入 B 不進入
會再引伸 不進入選項 B1.不進入 改到妓院 B2.不進入 改到酒樓
共票制為了減少部分 三行一篇的情況而出現 希望大家體諒
---
睇故注意
1.作者極歡迎對劇情提問同討論
2.如對劇情 甚至小弟文筆有意見亦可提出
3.本故故事有大方向 但係會係睇到選項先寫 所以需要小小時間寫文
4.故事劇情中不乏提及其他武俠小說的角色/組織等 但本文屬於平行世界 請勿以固有形象定形角色
5.每日最小二至三更 或因應社會情況停更 正常情況下只會多就不會小 就算作者個仆街仔訓著左無出文 第2日都會補番數樓主轉左新工 寫文速度大減 或成每日一篇
6.幫作者乞正評 聽講能有效催到作者出文
---
最後最後 不論係一路陪住路仔成長既讀者 定 新加入既讀者都好
記住幫作者乞下正評同留言 大家多多支持
只要比個正評留個名或者投下票 就係支持小弟既動力
等我繼續比心機寫落去

---A---

雖然我對此人有所懷疑，但是我在這毫無頭緒的情況下，我也只好先跟著此人走…

我一躍到房頂之上，只見那人已經往著另一面走，而且速度頗快，我運起輕功之際，也需要接近全力才可以追上他，可見他的內力也絕非一般人可相比。
我略帶提防地繼續跟上去，不過我倆的速度也極快，短短一陣子，我們便已經去到了我身處這「左面區域」的盡頭，也就是通往皇府最上方區域那個通道前方了。

那個人在通道前方停了下來，停在了一個房子前方…
這個房子的建築風格沒有甚麼分別，但唯獨是比其他的房子大間得多了。

我跟著那人停了下來，而那人則再次開口說道「這裡…」
「謝…謝謝你。」我答道。
「我…進去。」那個人說道。
我正想跟著他進去之時，他便再說道「你…等。」說罷，那個人便直接開門進去了。

A1. 直接跟著進去
A2. 偷偷跟著進去
B. 潛入裡面
C. 在門口靜候
---
9-11票 睇下有冇人投
聽日繼續

c

b

樓豬放咗一排假係咪領悟到個故有排都甩唔到身所以決定擴充下世界觀
上個post突然爆句大理唔算中原將實力榜大洗牌
以前成日笑同性戀開外掛日日打坐就推得郁六脈
依家發大埋有個不明人士有超過幾百年嘅內力速度快撚過追命
遲d可能輪到細佬係境外返嚟中原就帶十個山中老人級高手平推中原

B

C

大家依家又唔暴力嗱

等緊果陣再諗下點將九劍總訣式融入九奪神功 之前係洛陽諗唔通 依家再諗下 唔係點出奇制勝打贏莊永歌

諗條鐵咩
路叔着件衫扮細佬咁簡單都可以搞到一pat屎
諗下點學埋真九劍好過啦
依家境外DLC上線戰力膨脹呀
拉返平均應該路叔同莊子都縮咗去二線高手

學六脈都搞甘多野，樓豬有甘好人諗幾分鐘就學到新技？

又唔係特登擴充
但係加左大理DLC 我就要加大小小世界觀

btw 截c

寄信叫神候引哂班強敵去大理
問題解決
路叔同班女可以返鄉下日日扑野

樓主跟手完埋故 甩手

樓豬終於脱苦海

預左學唔成六脈 樓豬話過想書入面既人 一講六脈神劍就諗起悔兒 一講北冥就諗起路叔
我諗大理dlc只係比機會路叔練下新技 等去流浮山打得贏莊生 同滿足下外國撚 比悔兒出下場

樓豬之前係咪話過原本預一星期完大理DLC
依家個劇情量就算果時每日三更都完唔到
懷疑係咪我果時成日話樓豬大理冇劇情
搞到佢嬲嬲決定玩舖大

樓豬:
唔可以淨係我一個人寫得辛苦
你地都要睇得辛苦

預左學唔成六脈
自己都無信心，甘你之前提議尼做乜？

去揾悔兒同若霧囉

回力鏢
雖然唔算完全新女

---C---

他進去以後，我沒有輕舉妄動，站在了大門之外靜待著。

大概過了數分鐘後，又有另一個穿著較整齊，但顯然是個下人的男子走了出來。
他看到了站在門前等待著的我，便開口說道「閣下就是求見計先生的人嗎？」
依情報所說，軍師叫作計文思，那麼計先生，想必就是軍師本人了…
「正是在下。」我答道。
「計先生剛剛去了找王爺，暫時不在這邊。」下人答道。
「那麼我應該怎麼辦？」我問道。
「計先生他沒有交代過有客人來訪之事，不如…你明早再來吧？」下人問道。
「明早再來…我怕會耽誤了計先生的時間。」我答道。
「那麼，我不如帶先生你到客房裡等等，待計先生回來之後，我再安排你去見他吧？」下人問道。

如此一來，可能是坐以待斃，但也可能是一個見到軍師的機會…

A. 接受提議 到客房休息
B. 拒絕提議 暫時離開
C. 接受 但不想到客房
---
聽日繼續

樓豬
目前情況預計幾時完故

上年定前年仲係黑士莊果陣話 羽墨1 > （泉城細篇過渡 打鳩四大動物 同調查泉城蘇氏 殺素雪果一章）>羽墨2 > 結局
早排話多左一章（疑似討伐路叔章） 依家應該係呢一章既中前段？
我估3周年前後應該完

計埋更新率每況愈下嚟個因素
可能要四週年

過渡章之後果章好似其實仲未完
有次話係計到打柒莊子先完
完咗先到八國聯軍打路叔
到時細佬帶一百個十龍十象嘅金輪國師返嚟帶頭討伐
寫公開信爆返路叔大鑊
加埋樓豬之前刻意留低果d柒位

A

c
到時見面就可以上個post講過咁
試下反手賣返正氣僧出去

仲要係唐國調查逼禤氏隱居明國同後來將禤氏滅門既原因同罪魁禍首 真係有排寫

好明顯本身冇諗住寫
路叔個人物塑造都冇在意過嚟件事
而且本身唔會返大理
冇大理掃地僧

樓豬內心:

同靐龘記憶有關 應該係成個故既核心黎
果陣係行街揾到一舊有字但化左既玉 之後就頭痛

現有情報係一個黑衫長袍 半邊面用黑布遮住 左邊面有紫色印記既人 同滅褟氏門有關

a

如果係旅程一路穿插住滅族事件嘅線索同影響都話呀
由post 2返祖屋果一大段之後基本就冇再提嚟件事
冇人想知
冇人有興趣查
路叔日日大搖大擺開真樣周圍走全世界都識佢
但個兇手冇話再搵人嚟補刀
個鳩嘅程度同殘疾開真名用輪椅楊如意做女俠做到出哂名但朱廢老個情報網完全冇反應一樣
連最行果種有人見到路叔嚇到鳩縮以為撞鬼都冇
就算最後路叔討伐戰同最終章又提返
最多咪叫首尾呼應
依家打莊子篇因為強行多咗大理DLC先叫有多d機會比滅族事件增加篇幅

個問題一直都係 無人想知 無人有興趣
同埋無人推到個面條線

收到
冇興趣知
樓豬可以del埋果條線
專心寫溝女

睇衣著都知 係不良人就易講好多一係唐國皇帝 一係李羽指示 淨係查個原因姐

9up:
個故已經偏移到咁
改做神候朱廢老都有份
所以天降毒撚果日朱廢老見到死者蘇生其實腳都震哂
但以為係神嘅啟示所以送埋個女比佢自己再極速走佬
解決咗一開始果個送女bug
神候都一樣震哂所以路叔點鳩搞都好食好住供養住路叔
順便解決埋兩條友加埋有兩個大國資源都冇諗過查下路叔嘅事
當然生性黑心d果d就當佢係惡鬼要砍鳩佢多次

轉Ａ

咁路叔一路係明國一直比人點去做野 一係坐監 冇乜機會位入手查姐
去完褟氏遺址之後又少撞到不良人 見得最多係白老 之後好似淨係係洛陽見到比追命腿撚果幾個
而褟氏隱居少明國人知 太少線索 遲d掃地僧講多d資料 有機會再番唐國再查都叫合理既

---A---

「好的，那就麻煩你安排了。」我答道。
「那…請你跟我過來。」下人答道。
下人帶著我暫時離開這裡，往著這區域的另一邊走。
當我正疑惑著自己要到那裡之時，他便已帶著我回到了剛剛的起點，也就是我遇到那個怪人，以及周圍有多個房間的那個地方。
下人他打開了一個房間的鎖，把我安頓了進去之後，便說道「先生若果有任何需要，可以找門外的下人，他會幫你安排的。」
「好，謝謝。」我答道。
「那在下先離開了。」下人說罷，便直接離開房間，剩下我一個人在裡面，以及守在門外的另一位下人了。

他離開之後，我便看了看這個客房之內，不過這裡面也只是一般的裝潢，跟我所落腳的客棧也相差不遠，所以我便沒再多研究了。

A. 把下人叫進來問話
B. 把下人叫進來 （其他合理行動）
C. 偷偷離開客房 再（其他合理行動）
---
b/c 記得打埋下個行動
9票

聽日繼續

c 周圍行下先

C +上屋頂俯瞰搵怪人

---A---

我本想繼續在房間之內靜侯，但我想了想後，若果在這裡呆等，也未免太浪費時間了…
於是我便決定把房間之外的下人叫進來，和他聊聊天，同時也試著套一套話。

我走到房間門前，直接把門打開，門外那個下人隨即緊張地問道「少俠，請問是不是有事要找小人呢？」
「你先進來一下。」我答道。
「好…好…好的。」這下人顯然隨即緊張起來，小心翼翼的走進房間之內了。

進來以後，我坐到房間中央的桌子旁，而那個下人只是緊張地站在房門跟前，沒有走進內。
「你先放輕鬆點吧，我可不會怎麼算計你的。」我答道。
「當然當然，少俠當然不會。」下人緊張地答道。
「其實我只是在這裡等待軍師計先生回來，不過一個人在這裡閒著等，倒是不知要等到甚麼時候。」我說道。
「原來如此…軍師先生他每天都會出一出府的，大概一兩個時辰便會回來。」下人答道。

A. 問他知不知道他出府做甚麼
B. 問他知不知道他出府去那裡
C. 兩件事同時問
---
聽日繼續

---C---

「竟然是這樣…那麼小兄弟你知不知道軍師先生是去那裡還有幹甚麼啦？」我追問道。
「聽說…呃…」下人正想回答之時突然停頓了一下，沒有繼續說下去。
「小兄弟…怎麼了？」我問道。

「這…關於軍師先生的事，我還是不便透露太多。」下人認真地答道。
「當然當然…不過我也只是想知道我大概要等多久而已。」我裝作友善地答道。
「少俠…真的十分抱歉，我真的不敢再透露更多了。」下人再緊張地答道。
看到這下人的反應，我便由柔轉剛，語中半帶怒意地說道「我就只是問個小問題，你不是這樣也答不來吧？」
「我…這…我真的…」下人被我逼了一句後便隨即顯得有點不知所揩…
不過就在此時，門外傳了了敲門的聲音，將他救出這個困局。

「叩叩」
「誰？」我喊道。
「回公子，軍師大人剛剛回府，可以馬上幫你引見了。」門外的下人答道。
「好，我馬上來。」我答道。
我眼前的下人隨即想離開這裡，而我…

A. 繼續逼問
B. 暫且罷了 去見軍師
---
聽日繼續

c

戰術恐嚇條柒頭之後同新出現果個走

---B---

…而我也決定暫且罷了，轉而直接去找軍師了。

眼前的這位下人顯然也被我那突然改變的想法所嚇一跳，站在了原地愣著，像是不知道自己應否跟來一樣…
見狀，我便決定在臨行之前再警戒一下這位下人，壓低聲音說道「看來在下也沒緣跟閣下一同見軍師先生了，希望有緣再能一起合作吧。」
下人驚恐地後退了一兩步，而我也沒繼續刻意刁難他，直接跟門外的那位下人離開了。

我步出了現在所身處的房間，踏出門外便已經看到幫我安排房間的那位下人了…
「少俠，這邊請。」 他說道，並帶路讓我回到剛才的大房間外面…
我再次回到大房間跟前，那個下人讓我先在外面等著，然後便進裡面通傳了。
我沒有多想，在門外停下了腳步，不過一陣子後，他便讓我進去了。

我跟這下人進到這個房間，裡面就像是一個普通三合院建築的客廳一樣， 左右兩邊放著桌椅。
而這廳堂的最裡面站了兩個人影，一個是把我帶到這裡的那個怪人，而另一個則是個眉清目秀，但身形較瘦削一點的人…

「計先生，訪問帶到。」下人說道。
「就是你求見了嗎…我對你可沒甚麼印象…」眉清目秀的那人說道。

A. 直接出手偷襲
B. 馬上編個身份給自己
C. 報上真正身份
---
聽日繼續

樓主寫既時候好眼訓 若果內容上有d問題可以提我改返

D 篤段蕭灰

e
試下同佢講有有關佢條命嘅情報
睇下點再決定

跟

就甘睇，想殺到人，好似一早打死果位怪人先系正確選擇。

一半半啦
條友冇北冥內力都同路叔幾百年份量持平
又係外掛佬嚟
相比之下
到底正氣僧一家有幾霉
自己個仔身邊一個高手做保鏢都冇

樓豬真係好錫楊細佬

睇到有少少煩躁，識左路叔甘耐仲未可以見住佢打橫行。

我估樓豬唔鐘意寫無敵文掛
之前朱廢老武功許願大賽
動議完整版乾珅大挪移都比佢bam咗
大理副本理論上唔洗咁煩
可以開無雙直衝人肉割草割到跌SSR技能書再走佬就得
又特登升級做DLC空降勁人入去

大家覺得件柒碌係真係見完人啱啱返
定本身已經係度
個怪人通報完之後拖時間佈置好五百刀斧手先見路叔

會唔會怪人先係計先生

如果係咁就真係要即時跳槽反枱
咁已經唔係之前講嘅情報比得少
係比假/刻意比漏情報

---E(說出有關他性命的情報)---

看著眼前的此人，我微微一笑答道「當然，我可沒有跟你見過面。」
「沒見過面…那麼你是誰？怎樣進來的？」他再問道。
「我是誰…？我可是來取你性命的人。」我答道。

本來我可是想留意一下他的反應，但他卻只是冷靜地看向了我，沒有半點驚恐害怕…
這樣只有兩個可能，一就是他胸有成竹，根本不害怕我出手
另一個可能則是他軍師的習慣，刻意故作鎮定，免得被我所注意到…
「你就不怕我出手殺了你？」我語帶威脅地再說道。
「怕？若你要取我性命，根本就不用在這裡廢話，直接就出手了…而且作為皇爺的軍師，大理城內數一數二的人物，沒幾個人想取我性命才是奇怪之事吧。」他再答道。
「果然是軍師計先生，處變不驚。」我答道。
「廢話小說了，你到底想怎麼樣？」計先生問道。

A. 先小人後君子而已 出手攻擊
B. (其他合理行動)
---
聽日繼續

b
跳槽

三王爺都未必受路叔跳槽啦 反正佢一直等 乜都唔做都做硬下一任皇帝 佢派人殺左段蕭既話咪節外生枝

是但啦
反正打又唔一定打得贏
最多咪當係搏下坐監機會

改名巴呢d就心水清

講起乾坤大挪移
以前凡廢老同鐵廢老一齊練功咁耐
如果鐵廢老偷學到乾坤大挪移就變左第2個張無忌

凡廢老果個唔完整呀嘛
如果偷學應該係變慕容復
得借力打力

睇下樓豬有冇心再整勁鐵廢老咖姐 話鐵無蘭留係光明頂目的就係偷左本乾坤大挪移就得

Okay，轉A，樓豬吾好嬲。

話說果時樓豬話唔知點寫全盛乾坤大挪移所以bam咗
依家諗返都唔係好明
寫跟對面用返同一招屈大力撚死人應該環保又慳力好多
反而九劍要寫點搵點打破綻應該先係仲煩

---B(投誠之說)---

聽到計先生的質疑之後，我微微一笑答道「其實我是來投誠的。」
計先生聽到這裡，那張毫無變化的臉都忽然揚起了一絲詫異了…

「甚麼？你跟我說你是來投誠的？」計先生疑惑地問道。
「對。」我裝作堅定地說道。
「哈哈哈哈哈！」計先生聽到我的回答，便直接大笑起來，反而他身邊的那個怪人還是一動不動，依然是毫無反應…
「計先生怎麼笑成這樣了？」我問道。
「一個我毫不認識的人，突然在這夜裡說要見我，之後說了幾句又說要投靠我…這件事未免太過荒謬了吧。」計先生笑著說道。
「荒謬？良禽擇木而棲，賢臣擇主而事，這是一個很簡單的道理吧。」我答道。
「有趣有趣…你叫甚麼名字？是那裡人？」計先生問道。

A. 楊曦 唐國人
B. 如實回答
C. (其他合理行動)
---
聽日繼續

留意番 依家揸住既係九斷劍同冬雪

C 扮係國師覃仔 羽墨書院軍師啦

唔洗留意啦
只要姓段班友有心
到時一行出皇府連路叔有幾多條女佢地都知㗎啦
之前都講咗n次原因
唔重覆了

D 禤靐龘

轉左A都系出B。

甘ching你仲選A？好矛盾。

做乜
我意思咪話如果真係要查
揀ACDEFG最後都係要奶嘢
而如果唔查咁叫G_Bale11.9都冇所謂
原因係之前已經漏咗線索
即係警匪非偵探劇都有做
查案起手就係去現場搜證同查下近期有冇咩事發生睇下有冇關聯
早兩日皇宮附近先死咗幾十個侍衛
全部比劍斬鳩死咁大件事
軍師嚟d負責出謀劃策
情報就係生命線嘅職位唔會自己地頭都冇收風渠道呀？
咁之前都鞭過無數次放生幾十個目擊證人走
本土地頭蛇要搵返班人問口供唔難呀
以前社會冇乜娛樂每日生活夠規律有心要調查通常果段有咩人路過係可以做到
仲未計班友入面只要有一個正義撚走去報官
有咗紀錄搵都唔洗搵
咁就知道咗係一個雙劍毒撚帶住個全白衫面紗女同超齡幼幼當街斬人
咁知道咗嚟個極顯眼組合之後就可以起底啦
本土勢力應該都知自己地頭有冇本土俠客有能力斬撚班守衛而又咁嘅造型
加埋路叔三人一路上又係大搖大擺入境
排除下就可以查到係外來人住邊間客棧
效率如果高d仲可以查埋係明國入境目因為咕咕果時又搞事

同時另一件大事就係天龍寺爆格
咁爆咗兩次
留底咗
大劍 唐裝 彈指神通 細佬個名
因為樓豬冇寫過世上有冇其他大劍高手
所以有機會可以迷惑到
但衫就依家直情著緊同一件同人9up緊
彈指神通之前都講過
成個故冇人識五絕但莫廢老就好撚多人識
跟住路叔同佢地關係好又係公開嘅
公眾場合近又用過彈指
而細佬個名
我想講其實名只係字
意義係由人比嘅
例如我之前就一直幫緊細佬樹立亂倫真漢子嘅形象
而因為細佬真係唔出名
佢他查個名係唔會有乜結果
等於我地一聽到淋病個名就咬牙切齒
但你同個非洲飢民講佢就只會知原來有個人叫淋病
同理就算係叫自己係覃仔都一樣
因為佢都係冇撚人識

咁即係假設查完
可以得到有效回饋嘅有

雙劍毒撚全白衫面紗女超齡幼幼
大劍
衫
彈指神通

衫一樣:提供聯想爆格天龍寺條契弟有機會係依家嚟條

雙劍:提供聯想割草條契弟有機會係依家嚟條

大劍:會指向其他人但留意返果時路叔fing下劍就劍風打到人訓街
隱含咗用者內力超強嚟點

彈指神通:上面講咗

即係
計軍師如果到時查
可以查到而又可以符合最多條件嘅
外地人內力勁識用雙劍有兩件負資產跟身識彈指神通
咪得路叔
係已經爆咗咁多線索嘅情況下
個假名叫乜其實已經冇乜所謂
佢查緊果時叫自己習近平定敗登對佢嚟講都只係個稱呼
而過幾日佢查完佢之後除非佢強迫症要所有線索100% match或者傻到淨係dom個名去查
唔係嘅話佢都係知道路叔係路仁甲

當然如果大家係諗住最後傾傾下計果陣做低佢
咁叫乜就更加冇所謂了

P.S.
關於件衫
原文樓豬一開始post35 275樓
第一次扮細佬係寫「買了的是一個面具和一把大劍」
下一句都係寫戴面具拎大劍
但佢之後507又寫「換回了原本的衣裝」
745都係「換回了自己的衣裝」
926係寫「我再次換上那身唐國衣裝」
咁我唔肯定個「那」係指爆格事件原來有換埋衫定原來佢旅程一路上買咗好多衫冇同毒者講依家搵返以前d衫
但因為如果爆格淨係戴面具
衫仲係平時大搖大擺果套
咁樣實在太鳩
所以當住係有跟住細佬換埋唐國衫
當然如果冇換都唔影響
只係變做令人更懷疑雙劍毒撚同大劍賊仔係同一人
最後都係發現原來係路仁甲

長過篇文

國師又發功。

---A---

「我姓楊名曦，是唐國人士。」我答道。
「楊曦…這個名字我記著了。」計先生答道。
「記著？」我不解地問道。
「對，我會記著這個名字，今天你就暫且離開吧。」計先生再說道。
「這…」
我正想再追問一兩句之際，計先生便隨即開口打斷了我，再說道「暫且到此為止，送禮。」
說罷，計先生身旁那個怪人便走近了我，示意我跟著他離開了。
我想了想後，在此違抗他倆也沒甚麼意思，所以我便跟著那個怪人離開了。

那個怪人帶著我離開房間，然後便朝著王府外面走…
就在這路上，那個怪人忽然開口說道「你…」
他就像是低聲說了句話，但我根本沒辦法聽到他說的這句話…
「你…叫我嗎？」我問道。
「誰…唐國？不…」這怪人他就像是一句話都說不清楚一樣。
那怪人沒有再說話，而我就這樣跟著他走到了王府的門前。
「走吧。」那怪人就說了這句我唯一能聽懂的話，然後便讓我離開王府，接著再將王府的門緊閉了，而我出去之後，也決定先遠離王府，免生枝節。

我從王府離開，本來正考慮著應該往客棧走，還是去找段肅的，但我走沒半步後，便感到後面好像有人正跟著我…

A. 繼續回客棧
B. 繼續找段肅
C. 繞路擺脫他
D. 反埋伏他
---
聽日繼續

d

D

d 咩事咁早有文

希望樓豬唔係見到我寫千字文嬲到要早訓
平時9up完佢都會覆下

好奇問下係睇收費電視正版定上網搵link睇

點解比人拒絕之後唔俾出手

窮撚淨係可以上網揾link

由於調動關係 今晚篇文我暫時調到聽朝出 唔好意思

轉頭神功再現

英國時間依家夜晚

---D---

見狀，我隨即運起輕功，直奔起來，再馬上走進一個轉角停下來…

如我所料，片刻之後便有一個人運著輕功追了上來，我二話不說便向前出掌，務求一擊將那人打倒…然而，那個人竟沒有被我一掌打倒，反而是有所提防地隨即後閃，遠離了我的掌力範圍。
此人退開後，我與他大概相距七個身位，雖然月色低沉，但我也能看到此人的裝扮…
是他…
是剛剛在王府裡的那個怪人。

「你…怎麼跟著我來了！？」我質問道。
「沒…」怪人低聲道。
「沒？你都追到這裡…休怪我不客氣！」說罷，我一踏步便前衝過去，直接抬手又攻去一掌，怪人雙手下推，乘著我的掌力一躍而上，直接退到屋頂之上。

「我…不打…」怪人說完三個字拔腿就跑…
而我…

A. 罷了 回去休息
B. 追擊 把他停下
C. 跟蹤 看看他去那裡

d缷力技巧咁勁
成個乾坤大挪移咁

唔通佢就係左使卓實

轉b啦咁

樓豬:
設計對白：得返半日點改得切呀！

樓豬冇話禁我言 應該估唔中

原來個13人分組排名有獎

錯post

B 吸曬佢啲內力

啱啱先講完自己係楊曦
路叔真係吸嘅話應該要驗腦

吸完殺左冇手尾 再拎條屍去申請加入

打交果時大嗌食我冬雪/鳩斷劍

---B---

而我隨即全力運起輕功，打算追擊上去。

我以輕功踏步，補上一躍便追上這街角，而那怪人隨即一躍到附近的屋頂之上，然後迅速地往皇府的方向逃走著。
「你，停下來！」我喊道，同時用彈指神通攻向他，然而他卻靈活地逃跑著，同時閃過我的攻擊…
故此，我只好運上全力從後追趕，不過讓我感到驚奇的是，我與他的距離雖然是一步步收窄著，但他的速度顯然不遜於我，故此我這追起來，反而還有點吃力…

我們就這樣一路狂奔，終於直到我倆到達王府前不遠的地方，他才突然停了下來，而我也因此終於追上了他…

怪人他停下來後，看著我慢慢追到他身後，接著他便開口說道「你…走吧。」
「走？」我不解地問道。
「對，不打。」怪人再答道。

A. 出手攻擊
B. 暫且離去
---
聽日繼續

a
直接一拳車埋去先

路叔又用彈指神通啦
依家鳩吸都冇所謂了

遠攻擲下銀仔咪算
係都要用彈指神通
雖然原因大家都明

路叔幾百年功力都追唔上，打起上嚟講真都未必夠個言語障礙抽 有排打
仲要喺王府附近
準備坐監個故重回正軌

唔坐監點變強
順便可以賣甩埋兩件負資產
正向思考樓豬係補緊bug
前面提到佢內力強過路叔
有人可以唔用北冥靠自己練內力贏到路叔
可以用嚟解釋同性戀個內功就係佢個同款
所以計返比例同性戀可以十幾歲冇北冥都推得郁六脈
仲要可以當機關槍亂鳩咁掃
今次佢個奇怪速度就係練咗淩波微步
所以果d乜春絕步飛天鼠追命腿金雁功嚟d三流武功綁埋一齊馬鼻都過唔到
負面思考就係樓豬特登噁心毒者

又好似真系次次做完對楊曦不利既野，路叔就會智商急降一段時間露出馬腳補反數。

原本正向都Make sense

依家樓主：

依家一日一更
估劇情變到好尷尬
樓豬偷望完
如果中有成日時間比佢改

---A---

「現在也不到你說了就算吧！？」我喊道，同時直接向他出掌。

我運起內功，一掌便攻往此怪人，然而他腳下一轉，再次運起那輕功，開始躲避我的攻擊。
在他一躲之下，我便連出十數掌追擊，然而他卻只是自顧自地用他的輕功左閃右避，就像是腳下有甚麼步法站位一樣，一直變換，一直走著，但我卻絲毫無法攻擊到他。

「沒意思的…」怪人一邊閃避，一邊說道。
我心中不服地繼續連攻十數招，然而卻真的一招都沒法打在那怪人身上，只是被他全數閃開了…
見狀，我停下了攻擊再稍稍退開，問道「你這是甚麼步法…」
「你…不用知道。」怪人答道。
我不禁微微一笑，再輕聲說道「有趣…」

對，這是我由心而發的一句…
畢竟他的這招步法不單單是一種前所未見的感覺，而是一種與別不同…
即使我過往曾遇上白老、黑童或者我遇過輕功最好的墨瑯，我都不曾有這種感覺…

一種根本沒辦法打中的感覺。

現在繼續盲目出掌已經沒意思，所以我…

A. 拔劍攻擊
B. 暫且放棄
C. 使出追命腿
---
聽日繼續

D 跪地再講：請傳我凌波微步

D 跪低拜師

跟D

a
真係凌波微步

好無癮，敵人識凌波微步甘點打。系楊曦之後又生多個第三主角？

印象中凌波微步根本係因果級能力
段譽條柒頭自己跟住個譜嘅順序loop住行
唔洗理人同人互動已經100%迴避
同超級契丹人賽跑仲可以反物理走曲線同直線一樣快

不過如果真係要打唔係唔得嘅
好似依家咁
個問題係語癌唔想同路叔打
咁路叔即刻轉身衝入皇府
見人就斬
唔阻止就屠哂直接任務完成返去搵正氣僧
如果佢要阻路叔咁佢就要埋身出手
兩邊點都有肉身接觸
咁到時就主客互換
佢要阻止路叔都要掂到路叔
果下覆唔覆到桌就各憑本事
只要路叔反手捉返佢
一手開北冥另一隻手䄂劍起勢咁捅就得
不過因為唔知條友咩身份所以咁做有風險
如果佢又係姓段
識一陽指都仲頂得住
因為樓豬之前nerf咗嚟個世界嘅點穴威力
隔空幫r痕想阻人最後都係要近身
但識六脈有遠攻能力就大撚鑊
如果其實係虛竹個仔識天山六陽掌白虹掌果d隔空撚死人就更加大撚鑊

---D---

「這…」
此時，我心中有股難以忍耐的心情，不禁要表達出來…

我單膝跪下，抱拳說道「請問…你可不可以將此輕功傳授予我？」
怪人他眼晴瞪得老大，對於我這個突然變化的態度，完全捉摸不來…
「我…這…不能…」怪人斷斷續續地說道，但顯然他只是表達了一個簡單的意思，「不了」。
「這是…皇爺的…我…」怪人又再努力地試著回答我的話，但他又是說得斷斷續續，連一句完整的句子也沒法拼湊出來。
「皇爺的…這是甚麼意思？」我追問道。
「這…說不來…」說罷，怪人忽爾再運起輕功，然後就急步走回皇府之中了。

見狀，我沒有刻意追進去，反而是想起了一個人…段肅…

我離開了皇府前的空地，直接返回客棧，準備先休息，明天再去找段肅。
不過，在我回到客棧後，馬上便遇到站在房間門外走廊窗邊的楊姑娘了…
「路先生…你回來了嗎？」楊姑娘問道。
「對。」我答道。
「早點休息吧。」楊姑娘再答道。

A. 跟她說說今天的事
B1. 直接休閒 明早直接去找段肅
B2. 直接休閒 明早繼續調查皇府之事
---
聽日繼續

b2

B2

應該係直接休息
眼訓了

B1

---B2---

「好…那我就先休息了，明天一早我還有事要辦。」說罷，我便先回房間休息了。

第二天一早起來，我在客棧吃了一點東西之後便打算直接出發了…
不過，在我離開客棧之際，門外忽然有三個年輕男子把我擋著。
「三位，請問有何貴幹？」我問道。
「少俠，我們奉命請你到皇府一聚。」帶頭男子說道。
「皇府一聚？我不認識甚麼皇府，是不是搞甚麼，或者認錯人了吧？」我裝傻地說道。
「少俠，我們沒認錯人的，放心吧。」帶頭男子再答道，同時間他身旁的另外兩個男子便伸手搭向我的肩膀…

我本想直接動手，不過我始終不知道他們是那一方的人，所以我就先沒動手，再開口道「你們…要帶我到那裡去？」
「皇府，跟我們來吧。」帶頭男子再說道，然後便想帶我起行了…

A. 逃走
B. 跟他們走
C. 用內功震攝他們
---
聽日繼續

c

比人起底要炸裂了

樓豬係唔係到？

準備訓了 做乜?

又打錯/漏字

轉b
坐監先係本書中心思想
同埋門口開拖
陣間咕咕又感應到走出嚟加劇混亂
另外
強烈要求追加對白

唔准搭我膊頭。

---B---

「好…不過走之前，有一件事我想先說清楚。」我答道。
「甚麼？請說吧。」帶頭男子說道。
「讓他倆…別再搭著我的肩。」我冷冷地說道。
其中一人隨即說道「你不逃我便不搭著你了。」
「你不搭著我的肩我便走了。」我答道。
「你走我便放手。」他再說道。
「你放手我才走。」我再答道。
見狀，帶頭男子隨即便走上前把他手下的那隻手挪開，然後對我說道「放心，他不搭了。」
「但是他還沒走。」
「他也會走的了。」說罷，帶頭男子便帶著我出發了。

爭吵幾句之後，帶頭男子便引領著我往三皇爺的皇府出發，如此一來，明顯他們已經查出了昨晚的那個是我了吧。
帶頭男子帶著我走到了皇府前方的空地，也就是昨晚我和那個語塞男子交手的地方…

而回到這裡後，我便…

A. 直接走進去見面
B. 在門外追問帶頭男 到底是誰找我
C. (其他合理行動)
---
聽日繼續
唔受乜野黎到門口又即刻走 出手打柒晒佢地之類

樓豬
咁打自己兩拳再扮訓底碌地沙大嗌救命佢地三個打鳩自己好暴力得唔得

C 等待帶頭男子指示

受

不了

開波前有冇文

應該開波前出埋

開波後呢

---A---

而回到這裡後，我便沒再跟他們消磨時間，直接進皇府內了。

進去以後，那兩個跟班便直接離開，只剩下那帶頭男子與我一同進去了。
接下來的事亦正如我所料，帶頭男子把我再次帶到計文思，也就是軍師先生那房間前，亦將我直接帶進去見面了。

進去以後，軍師先生已經坐在大廳等著我了，不過今天那個怪人不在他身邊，反而是兩個看起來年老一點的大叔…
「楊曦，我們又見面了。」軍師先生先開口說道。
「有趣，這麼快你便能找到我了？」我問道。
「大理內外，我的線眼多不勝數，要找一個外省人，是一件何其容易之事。」軍師先生再答道。
我笑了笑，再抬舉地說道「軍師果然是軍師，一切都在我想像以外。」

軍師先生笑了笑後，便忽然嚴肅起來，說道「好了，閒話說完，該返回正題了。」
「正題？」我反問道。
「你昨晚所說的投誠，今天來說清楚吧。」軍師先生答道。

A. 自認武痴 想向王爺投誠 學習神功
B. 良禽擇木而棲 良臣擇主而事 吹捧三王爺
C. (其他合理理由)
---
聽日繼續

C 突襲殺人

理由 唔係行動

外國撚呢

---B---

「昨晚的事其實也清楚得非常，在下投誠的事，早已下定決心了。」我答道。
「下定決心…也總有個原因吧？」軍師先生再問道。
「我作為一介武夫，一直在雲遊四海，尋找一名唯才是用的主子…而三皇爺在大理的名聲，早已名震大理，而我在到達大理數天後，已有傾慕之心，所以便來到這裡直接投誠了。」我再答道。
「有趣，不過這件事我可說不上甚麼。」軍師先生答道。
「明白…這件事當然由王爺決定。」我說道。
「我會考慮一下，也會告訴王爺的…」軍師先生答道。

「說起來…一直聞得王爺的威名，我卻始終沒機會見上王爺一面，不知道王爺是不是在忙些甚麼呢？」我試探地問道。
「當然，王爺可不是每天都在府中的。」軍師先生答道。

A. 提出想與王爺見面
B. 試探地追問更多王爺的事
C. (其他合理行動)
---
聽日繼續

C 等軍師開口

d
同佢講話自己雖然係排骨毒撚但武功唔錯有返d自信算係有一技之長
唔信可以即場搵人試下自己

轉d 路叔好耐冇打交

樓豬
話說路叔仲記唔記得加減乘除點計
仲記得就可以玩文職
古代識字已經係三大畢業咁
識計數直情係劍橋級數
好過同人打餐死守門口

將主角轉覃仔

唔係呀
認真大理DLC人均好抽過路叔
咁不如縮去做下後勤文書果d
避開班好打得
方便背刺

---D---

「軍師先生…難道你是對我的實力有所懷疑嗎？」我問道。
「嗯…？」軍師先生疑惑地說道。
「若然你是對我有所懷疑的話，你大可以派位手下來試試我的武功，我深信自己的能力會令你有所震驚的。」我答道。

軍師先生先是有點愕然，然後再說道「我倒沒猜到你有這樣的想法，不過…」
軍師先生輕輕拍了拍手，他身旁的其中一位大叔便走上前來，接著軍師先生便續說道「…你的想法倒是十分有趣，來試一試吧。」
「在下貝承中，未請教。」大叔對著我說道。
「唐國人士，楊曦。」我答道。

「多多得罪了！」
貝承中大喊一聲，然後便往我衝來，抬手便是一掌了，他這掌直接攻來，我便一抬手肘，將他這掌擋開。
他這一掌被擋開之後，他便馬上再揮來一拳…

A. 運起內力反擊 以一掌了結 速戰速決
B. 先不停擋與閃避 藉以展現實力 最後一擊了結
C. (其他合理行動)
---
聽日繼續

c
就咁企係度硬食同時一拳車返過去
扮係平a大力流

跟。

---A---

這次我再一抬手，直接將他一擊擋開，不過我沒有再慢慢與他浪費時間，反而是運起內力，一掌往貝承中胸前打去。

…
貝承中他雖然武功遠遜於路仁甲，但他好歹也是個江湖經驗豐宙的武者，這一記反擊他還是能夠預測得到。
只見貝承中抬手去擋，帶半點試探地想將這一掌的勁道卸去，奈何…他沒有預料得到，路仁甲的內力，竟如此深厚。
這一掌的勁道，直接將貝承中的手衝開，直擊到貝承中的胸口之上，貝承中隨即口吐鮮血，直接彈飛，再撞到軍師先生身旁的桌子之上。
…

「貝兄！」軍師先生身旁的另一個大叔隨即走上前來，檢查著貝承中的傷勢，而軍師先生則皺著了眉，神情嚴肅起來了。
「貝先生的傷勢怎麼了。」軍師先生開口向另一名護衛問道。
「他仍有氣息，但需要馬上開始醫治！」護衛答道。
軍師先生大喊了一聲「來人。」然後外面便走來了幾個下人，進來扶走貝承中了。
貝承中離開後，那護衛再次回到軍師先生身旁，不過此時的情況，明顯和剛才有所不同，因為軍師先生和他身旁的護衛，也顯得份外提防了。

A. 道歉 稱自己沒控制好力度
B. 自吹自擂 再展示投誠的意思
C. (其他合理行動)
---
聽日繼續

C 道歉 稱自己沒控制好力度 再展示投誠的意思

c
磕頭認錯
話自己野路子出身唔太識複雜打鬥技巧
以前同人江湖打鬥慣咗用全力入人中路靠大力屈人機

磕頭認錯 跟

兩個都受 但跑唔出我就唔重覆計c1 c2了

Btw 投佢地記得quote

跟，笑死。

樓豬
路叔到底仲記唔記得加減乘除點計

---C---

看到他倆的神情變化，我深知此刻若不作挽救，想必就是前功盡廢了！

我隨即跪下來，直接重重磕了一個響頭，再說道「軍師先生！在下只是一介莽夫，在江湖打滾也全靠一身蠻力，這次出手傷到那位貝兄，實屬我的不是！」
說罷，我便繼續磕響頭，就在我連續磕了好幾下之後，軍師先生身旁的另一護衛便直接一躍到我身旁，把我扶了起來。

就在我被扶起的同時，軍師先生直接開口說道「楊兄先站起來再說…」
軍師先生看著我站起來後，便再續說道「拳腳無眼，此事…也不能怪在楊兄你頭上來。」
「謝謝軍師先生你的體諒。」我禮貌地答道。
「我也只是如實相告，算不上甚麼體諒不體諒的。」軍師先生答道。

軍師的客氣，讓我頓時反應不來，此時房間中的空氣也忽爾沉寂了一陣子…
而當我再想說話之時，軍師先生便搶先開口說道「楊兄，我也要去看看貝兄的傷勢，今天我們先說到這裡吧，明天我會派人去找你。」

A. 接受便離開 + (合理的下一步行動)
B. 說自己可以為貝承中療傷 要求一同見他
---
聽日繼續

A 換番路叔裝 帶埋個玉牌去揾掃地僧

佢之前變細佬都係會去一個冇交代地名嘅迷之中繼站換衫
今次出門口就比人攔截
應該仲著緊路叔裝

A
返去陪咕咕同小妹妹玩

跟A

樓豬尋日先嗌完人要quote
結果今日好多巴絲唔比面

得個跟字係跟你定跟改名巴

頭七就算冇寫明果d當哂係比改名巴
都係我赢喎

絲打都唔比面樓豬 樽鹽冇曬

夠應景
路叔都啱啱跪地磕頭完冇哂樽鹽

樓豬之前欠左一更，幾時補？

有拖無欠
大家追文咁耐都知樓主係咁

話說就快新年
樓豬準備到時休息幾多日

預告會休紅日 四日都好忙

咁多親戚

我係A + 無諗下一步行動
所以先無quote

約左d fd打牌

有朋友咁好

---A---

「好的，那我先告辭了。」我答道。
說罷，我恭敬地鞠了個躬，然後便在這裡離開了…而走了之後，我便決定回去客棧，陪伴一下楊姑娘和惜兒。

…
路仁甲離開之後，軍師先生去到另一個房間，而他剛踏進去，便看到了躺在床上的貝承中，以及一個坐在床邊的大夫…
「軍師先生，你來了嗎？」大夫說道。
「對，承中他情況怎麼了？」軍師先生問道。
「他的內傷很嚴重，而且對方所用的內力，應該是一種偏陰寒的內功，所以與我派的剛陽內力有所衝突。」大夫說道。
「那貝兄就麻煩大夫你了…」軍師先生答道，然後他便若有所思地看向了另一個護衛…

「怎麼了，想起甚麼嗎？」護衛向軍師先生問道。
「算是吧…剛剛這個姓楊的那一掌，讓我想起大理某任皇帝所記載下來的一個武林高手。」軍師先生說道。
「武林高手？」護衛疑惑地問道。
「對，是一個姓楊的中原人士，舉說他有一招威力驚人的掌法，可是當代的高手們都自認不敵的，當時就包括我們大理國一位已出家的皇帝…」軍師先生解釋道。
「難道軍師先生你認為…那個姓楊的，跟傳說中的武林高手有關？」護衛再問道。
「這我倒是不知道，畢竟這個高手我也只是在大理皇室中所收藏的典藉內見過，到底是否真實存在，我也是不得而知。」軍師先生答道。
「那麼，要我去查一下嗎？」護衛問道。
「不用…我會自己處理。」軍師先生答道。
…

我回到客棧，已經是臨近中午的時間了，我一走到樓上，便剛好看到惜兒從房間之中出來…
「大哥哥，你回來了？要一起用午飯嗎？」惜兒問道。
「也好，剛好我也還沒吃飯。」我答道。
「那惜兒去找小二準備了，姑姑她在房間之內休息，若果大哥哥你有事要找她，就直接敲門了吧。」惜兒答道。
「好的。」我答道，接著惜兒便直接到下層去了。

惜兒走後，我便輕敲了楊姑娘房間的門，再說道「楊姑娘，你在休息嗎？」
「不…等我一下。」楊姑娘在房間內答道，然後一會兒後，房間的門便被她打開了。
打開門後，楊姑娘便問道「路少俠，今天這麼早回來了，事情都辦好了嗎？」

A. 解釋所有情況
B. 只答辦好
---
聽日繼續

c
9up話自己去搵工賺大家d旅費
依家搵完淨係等消息就得

又同咕咕講自己扮佢細佬周圍搞事

解釋一切包唔包括扮佢細佬既事

唔計嚟樣
佢本身善心人士
陣間覺得路叔為咗學武斬人全家太暴力
斬返路叔為民除害就仆街

B 再是但帶佢遊下

懷疑佢等一陣先開門係做緊d唔見得光嘅嘢

臨走果陣神侯比果個牌有咩用

比佢地d信鴿追蹤路叔
單向聯絡
入咗路叔討伐戰之後記得搵人動議dom撚咗佢

肯追咕咕未？

隨時準備好強姦

路叔走去話佢聽 扮緊佢細佬周圍搞事 仲點追咕咕呀

古代溝女最快最有效
唔計父母落order
就係強姦
第二朝起身就即刻知結果
一係自殺
一係殺咗你再自殺
一係認命做你女人

印象中咕咕一早係古墓就濕曬對住林朝英個神主牌唔知講d咩

係喎
可能就係等路叔埋位

但樓豬唔比人強姦
埋唔到位

交比你動議

Ching又叫人動議。

我再亂動既話議樓豬會禁我言

你已經連續三日有動議。

要符合樓豬個「合理行動」

合理行動 = 樓主有最終決定權

---B---

「對，已經辦好了。」我答道。
「那就好了…」楊姑娘答道。

「啊…」「楊…」
此時，我和楊姑娘一同開口，又一同停了下來，頓時氣氛有點尷尬起來了…
我倆沉默了一陣子，楊姑娘便再說道「路少俠，你先說吧。」
「楊姑娘，我只是想問問你今天要不要跟我出去走走而已。」我答道。
說到這裡，楊姑娘那平靜的表情忽爾一轉，露出了一抹微笑，再說道「好的。」
「那就好了…那麼楊姑娘你又有甚麼要跟我說嗎？」我問道。

這樣一問下，楊姑娘不禁心中暗喜，偷偷在心裡回答一句「我想說的和你說的可是一樣，那我又要再說甚麼呢…」
但楊姑娘沒有將這份喜悅說出來，反而只是冷靜地回應了一句「不…沒有了。」
楊姑娘既然說沒有，那我自然也不跟她糾結在此，笑了笑後便帶著她一起下去吃午飯了。

用過午飯後，我便準備與楊姑娘到外面走走…

A. 到城外走走
B. 在城內走走
+
1. 帶惜兒
2. 不帶惜兒
---
聽日繼續

A 1

a1
野外3p

A2

A2
一步一步黎啦拎多一個咪阻住晒
主角係時候要埋位

A1

今年樓豬冇得瘋狂 有咩感受

冇得WFH係屋企睇CCTV

---A1---

我問了問楊姑娘，她對該去那裡也沒甚麼想法，最後我便帶上惜兒，與她倆一同到城外走走。
我們從大理城出去，而大理城的城門長開，守衛也沒有怎麼查驗進出城的遊人，所以我們一行三人也在沒甚麼阻礙之下出城了。

出去以後，我們便去到了一個湖邊，不過這湖邊一望無際，說成是海也不過份。
而除了我們之外，這個大湖旁邊有著一點遊客，他們隨便地在湖邊放了些酒水，便在湖邊休憩著了…
見狀，我也對楊姑娘和惜兒說道「來，我們走到湖邊看看吧。」
「好的。」楊姑娘答道。

我們走到了湖邊，惜兒與楊姑娘看著這個如像大海一樣的湖，慢慢就像看景色看得入迷一樣了…

就在此時，一隻信鴿慢慢的在大理城附近盤旋著…
我想了想後便…

A. 擊落牠
B. 試著吸引牠下落
C. 不理會 繼續陪伴楊姑娘她們
---
紅日休息四日 初五啟市

btw 可能紅日有時間會更新欠左個篇文

感受就係窮
懷念d利是

c
唔通係神候d追魂call
可以嘅話要求加碼dom埋神候個單向聯絡器落水

你份糧同d政府福利多d利是幾十倍啦

跟住發現原來係細佬果隻蒼穹假扮

---C---

我想了想後，還是沒理會這隻信鴿，繼續陪伴著楊姑娘她們。

我走近楊姑娘，只見她與惜兒入神地看著這湖光景色…
「很美嗎？」我在楊姑娘身後說道。
楊姑娘微微一笑答道「嗯…我這一輩子也沒看過真正的大海。」
我再次看了看眼前的這個「湖」，極其量也只是個地中海，算不上是真正的大海…
「這裡…還不算海，絕對可以有更美更大的大海。」我答道。
「真正的大海…」楊姑娘喃喃自語道。
「若果接下來的事辦好之後，我就帶你去看看大海吧。」我再徊道。
楊姑娘甜笑了一下，然後再摸了摸惜兒的頭…

「少俠，姑娘，我們又見面了。」此時，一把聲音從不遠處傳來，一個男子從湖邊一步步走近。
那男子的樣子有點熟悉，但我卻一時間說不出他是誰，只好略帶疑惑地說道「你…你是…」
「你是…那守衛？」楊姑娘說道。
「姑娘居然還記得在下，這我倒是沒想到。」男子答道。

「守衛…你是…」

A. 想不起
B. (回答)
---
找數返一篇 聽日回復正常更新

BTW 大家想估下邊個就投下B
唔想投就直接A啦

老貝？

之前咪帶佢睇過海囉
去搵村姑打鳩絕扇門比追命偷聽果幾日
果時佢成廿幾三十歲望海望到當場喊到個妝溶咗
唔逼通中咗幻術？
唔怪之得咁耐都唔比屌啦
好感自動清零

btw b
回佢你係邊境條契弟/明國皇城比我懷疑係狗果條契弟
冇插畫分唔到
如果中咗樓豬自己跟住出返對應果句

等樓豬重寫

訓醒

貼返
post 32 467
---B---

我微微一笑答道「你猜猜？」
楊姑娘在面紗下露出那嫣然的輕笑，答道「這還要猜甚麼猜。」
「那我們快點去吧。」我笑著答道。

我帶著楊姑娘，繼續運著輕功前進，終於在海邊停了下來。
停下腳步之後，楊姑娘一言不發，靜靜的看著眼前的景色…
現在是日出之後的一段時間，海州的位置在明國靠東，外面便是東海，故此我們看著了這日出之後的海岸，那升起一段時間而已的太陽，一個尚算浪漫的美景…

此時我再看向了身旁的楊姑娘，竟發覺她眼眶之中滿滿都是淚，看著眼前的海說不出話來。
在我注視著她之時，她也留意到我的視線了，於是她便抽泣般說道「外面的世界…真的太美了…」

A. (挑逗)說她更美 比世界更美
B. (誠懇)我還能帶你看更多更多美景
C. 不發一言 直接抱著她
D. (其他溝女對白)

樓豬又修改歷史？

定係其中一個唔係姑姑嚟
千面人扮

照計樓豬要返工應該起咗身
冇乜可能起身到放工之前完全唔望手機
上次霜湘事件樓豬又係冇咗件事當解決咗
今次可能又要大家硬食

轉頭改左中間個段佢

成日無開過連登 一陣返工比人周到

轉頭。

好耐冇見過呢幾隻字

已改回內容

咁好感度有冇加返
小妹妹:屌你原來你睇過海

得4票

照出 呢篇係比大家估下既姐

---C---

「守衛…你是…那個邊境守衛老貝嗎？」我忽然想起了這名字，便試著開口問一問。
「哈哈，兩位的記性還真是不錯。」老貝答道。
「算不上，也只是你幫了我們一個忙，我才會記得你吧。」我答道。

說起來，當時老貝幫我們教訓了兩句他的同僚，我和楊姑娘才免除了些麻煩。

「幫忙？我那些才是算不上幫忙了吧，只是說了兩句而已。」老貝笑著答道。
「也足矣，總而言之就謝過你了。」我答道。
「哈哈…說起來，你們在大理城內旅遊玩得開心嗎？要不要我替你們當個嚮導？」老貝再答道。
「這就不必麻煩你了，我們自己走走就好。」我畢竟有著幾件事要辦，所以我就沒打算把老貝拉進來了。
「那就算了吧…我就先回城內了，有甚麼事要幫忙，你們也可以到官府那邊找我，我這幾天都不在邊境，暫時在城內鎮守。」老貝答道，說罷，他便打算從這裡離開了…

A1. 追問他有關大理王室之事
A2. 追問他的背景
B. 再見
---
聽日繼續

b
咕咕仲企係隔離
陣間傾傾下又好似北冥神功咁周街大嗌d重要嘢就仆街

a2

---B---

「好，那有緣再見吧。」說罷，老貝便從這裡離開了。
而老貝離開了後，我便和楊姑娘跟惜兒在這湖邊繼續欣賞這湖光景色，一直休息到入黑了。
入黑之後，我們便返回城內，而惜兒她也玩累了，所以我們便一起先回到客棧將惜兒安置好，接著再一起吃晚飯了。

吃完晚飯之後，我本打算各自回房間休息，不過在我將楊姑娘她送到房間門前之時，她卻先開口叫停了我…
「路先生。」楊姑娘開口道。
「嗯？怎麼了？」我問道。
「你最近真的沒有甚麼煩惱…或者沒有甚麼要我幫忙嗎？」楊姑娘問道。
「這…沒有，怎麼會這樣問？」我反問道。
「我就怕我跟惜兒對你而言是個累贅…所以想為你分憂而已…」楊姑娘略帶無奈地答道。

就在此時，在客棧之外傳來了一陣特別的音樂，聽起來應該是簫的聲音…

A. 楊姑娘不用擔心 再出去客棧外調查那簫聲
B1. 楊姑娘優先 先跟楊姑娘解釋最近的事
B2. 楊姑娘優先 先跟楊姑娘解釋沒有要擔心的事
C. 「容後回來再說吧。」然後直接出去調查那簫聲
---
聽日繼續

b2
真係擔心就...
3P 3P 3P

B2，講真話米累贅轉敵人。

其實都唔係冇嘢可以幫

話說
滿足完佢周圍行睇風景嘅願望
佢就過嚟管路叔
早知就繼續軟禁佢
唔怪之得有句諺語係女人未到八十歲唔好比飽飯佢食

場外同佢仲差一篇未寫

---B2---

我此刻沒有理會那個簫聲，而是決定先好好處理楊姑娘的事…

「楊姑娘請放心，在下最近也沒有甚麼煩心的事。」我答道。
「好吧…」楊姑娘若布所思地答道。
「放心，若然我有甚麼需要人分憂的話，我就告訴楊姑娘你吧。」我再答道。
楊姑娘聽到這裡，面色變得寬容了一點，再說道「好，那我就信你了。」

此時，那個簫聲慢慢的變大，那聲音就像是要傳進我耳朵深處一樣…
「這簫聲很刺耳…」我不禁說道。
楊姑娘皺了皺眉，說道「這不是一般的簫聲…應該是用了內力…」

內力？
此時我想起了一些零碎的記憶…一招以內力發動的武功樂曲…不過顯然不是我現在所聽到的這首。

我走到了窗邊，看出去後卻沒有甚麼發現…
「你要出去看看嗎？」楊姑娘問道。

A. 出
B. 不出
---
聽日繼續

佢甘既反應，楊姑娘好想路叔有事？

正所謂食飽飯冇嘢做
咕咕已經唔再清心寡慾

---A---

「嗯…惜兒就拜託你了。」我答道。
楊姑娘她點了點頭示意，然後我便一躍到窗外，再運輕功直接爬到屋頂之上。

我們的客棧座落在一個頗熱鬧的位置，所以即使在這夜裡，附近也有好幾個路人。
而這些路人都正在東張西望，尋找著那簫聲的位置，不過…他們當然找不到。
因為簫聲是從屋頂傳來，從下面根本無法看到，而我所身在的客棧屋頂，則看得清楚了…

那簫聲是由一個男子所吹奏，他看來二三十歲，有著一頭長髮，看起來帶點不羈的感覺，而且在這月色之下獨自吹著簫，也更加添了幾分神秘與浪漫了。
我登上屋頂之後，那個男子便慢慢的將簫聲收細，慢慢便停了下來，再直接凝視著我了。

「未請教…？」我問道。
「你可以稱我為玉簫…」他冷冷地答道。
「玉簫先生…閣下是來找誰嗎？」我再問道。
玉簫微微一笑，接著便運起輕功，想轉身離開了。

A. 追
B. 目送
---
聽日繼續

C 彈指神通射佢

反杯到就受

慳水慳力

對面智力武功都高過路叔
唔洗咕咕出手 路叔都含得

樓豬唔比
明明之前劇情
每去到一個地方咕咕都開咗強力色誘術咁令周圍d人想強姦佢
但路叔日日對住都冇嘢
係咪食飯果時比咕咕偷偷落藥化學閹割咗

係lo上次入妓院無順便嫖妓有古怪

---B---

玉簫他迅速離開，而我也只是目送著他，沒有刻意追上去，而不久之後，他也慢慢消失在我眼前的房屋之間了。

玉簫離開之後，我便回到了客棧之內…
回去後，楊姑娘便問道「那簫聲結束了嗎？」
「對，有個自稱玉簫的古怪人在屋頂之上吹簫，而他看到我之後，便馬上離開了。」我答道。
「聽起來…此人就像是為甚麼目標而來，甚至是為你而來吧？」楊姑娘問道。
「這就不知道了…唯有再去調查吧。」我答道。
「好的…」楊姑娘答道。

和楊姑娘說完這幾句之後，我們便各自回去休息，而這晚我沒有睡，只是在客棧之內打坐休息，提防那個玉簫再次出現…
不過我就這樣休息了一整晚也沒有發生甚麼，而是直接等到天亮了。

第二天日出之後，我便…

A. 找段肅
B. 找王爺
C. 調查玉簫
+
1. 先與楊姑娘吃早飯
2. 直接出發
---
聽日繼續 記得投晒兩面

c1

C1

樓豬唔比大家繼續帶咕咕去玩

無地方去掛，佢以前話吾想寫旅遊雜誌。

有時就嚟忍唔住動議帶咕咕去參觀天龍寺
反正樓豬成日都想大家同咕咕講真話自爆扮細佬

C2

---C1---

第二天日出之後，我便打算先找楊姑娘吃個早飯，然後再準備去調查那個玉簫之事。

我先去了楊姑娘的房間前，輕輕敲門之後，惜兒便先出來了…
「路公子是來找姑姑嗎？」惜兒問道。
「對，我打算找你們吃個早飯而已。」我答道。
「姑姑她還在睡，你等我一下。」惜兒答道，然後她便往房間裡頭走了。
過了一陣子，惜兒便與楊姑娘一同從房間中出來，然後一起到下層吃早飯了…

下去之後，惜兒忙著給我們打點，而楊姑娘便開口問道「路公子，今天有甚麼安排嗎？」
「今天我有點事要辦，暫且就不帶著你們到外面亂走了。」我答道
「好的…」楊姑娘答道，然後她沉默了一陣子後便再開口續說道「路公子，你今天是要查昨晚那個簫聲的事嗎？」

不知怎麼的，楊姑娘像是猜到我接下來的行動一樣…

A. 答是
B. 讓她別問太多
C. 答不是
---
聽日繼續

c
戰術轉移

C，佢想跟埋尼？

又多左2負皮

樹大招風

之前樓豬post頭仲會講

依家直接del埋呢句

可能做咗公墓員
驚比人發現寫甜故
個故仲要有推翻國家(唐國)嘅要素
要紀律處分

咁下個post不正評了

發覺太多負評 補唔到飛 直接DEL埋呢句

你地keep住比正評 就會有機會的

Keep住正皮

---C---

雖然她如此問到，但我還是不想她擔心，也不想她插手進這些事裡頭，所以我還是善意地說道「不是，我只是去辦其他事而已…」
楊姑娘的眼神帶點疑惑，然後說道「好…若果你需要人一起行動，你就再告訴我吧。」
「當然，若然要幫忙的，我也絕不自己背負。」我答道。
「好吧，那我就相信你了。」楊姑娘微微一笑道。
我回以楊姑娘一個微笑，然後便從客棧離開了。

出去以後，今天我沒有找王爺或者段肅，直接便打算開始調查昨晚的簫聲，也就是那位玉簫的事了。

離開客棧以後，我先跟著玉簫昨晚出現的地方去調查，看看會不會有甚麼特別的發現。
我先去了玉簫所站的屋頂，這屋頂是瓦片設計的三角形屋頂，上面有著不少落葉，但屋頂上的落葉很明顯已經形成了一個圓，正正是玉簫所站的位置，將落葉全都往外推了…可見他的內力應該不俗。

然後我又跟著玉簫離開的路去走，走了一兩間屋後，便在一個屋頂的瓦片間發現了一粒奇怪的玉石…
那玉石是一片翠綠，看來並非甚麼便宜之物，表面也沒甚麼污漬，看來是剛被遺下…是玉簫遺下的可能性也頗大。

A. 去找人幫助調查
-1. 老貝
-2. 段肅
-3. 皇爺
B. 繼續調查(合理行動)
---
A要投1,2,3
B要提供方案

聽日繼續

B 去當鋪扮押睇下值幾錢咩料

A1
如果條音樂撚係老貝就好笑了

3B
望聞問切

楊姑娘真系想跟埋尼。

本來尋日果章
咕咕個樣好似想出去咁
本來我冇乜所謂
但一見到最後果段預知描述就唔可以忍

今日咁多票既

又想立flag

---A1---

在這毫無頭緒的情況下，我決定去找人幫忙調查一下此事，不過我不想將此事聯繫到王爺或者段肅身上，所以我便想到一個人…
那位邊境守衛老貝。

老貝之前提過，最近他會在圬內的官府中，所以我便帶著玉石，直接前往那面了。

我直接去到靠近大理城中央的官府，門口的兩個守衛在看見我靠近官府之後，便隨即拉我截停下來問道「這位公子，是有事要見官嗎？」
我想了想後，便答道「不，我是來找一位朋友的。」
「朋友？」守衛反問道。
「他叫老貝，是位邊境守衛，最近應該在官府這面的。」我答道。
「喔，原來是找老貝的，他還沒回來，現在應該還在官府旁邊的客棧休息，你過去找他吧。」守衛指著不遠處的客棧答道。
「謝過兩位了。」說完以後，我便直接前往那間客棧…

到了客棧之後，我本想尋找老貝，但老貝竟然剛好在客棧下層喝著茶吃著包，所以在我踏進門口的那一刻，他便馬上發現我了。
「少俠，這邊這邊。」老貝向我揮手道。
我向他抱拳示好，然後便直接走近說道「貝兄，沒想到這麼快又見面了。」
「哈哈，我才是沒想到你會來找我的那個。」老貝喝著茶答道。

A. 直入正題
B. 先寒暄一下
---
聽日繼續

外國撚都唔見埋

冇同性戀呀嘛

---B---

「畢竟當日你也算是幫了個大望忙，我來探望一下你也是合理之事吧。」我答道。
「哈哈，都是那句了…一件小事何足掛齒。」老貝答道。
「那麼說起來…貝大哥你最近在城內怎麼了？」我問道。
「算是頗清閒，畢竟我在邊境的時候是數個人去輪班的，而在城內則是分成好幾個小隊，所以現在我也休閒得可以出來茶樓吃點東西了。」老貝答道。
我笑了笑，再說道「最重要是奉祿也袋袋平安。」
「這層當然！哈哈哈！」老貝大笑道。

我與他寒暄完幾句之後，我便直接把話題轉回來，說道「貝大哥，其實這次找你，我也是有事想問一問的。」
「問吧，我知道的都盡量答你。」老貝豪爽地說道。
「昨日…我在自己所住的客棧附近聽到一些奇怪的簫聲，後來我到附近兜了個圈，便看到一個古怪的男子逃走了。」我解釋道。
「古怪的男子？」老貝疑惑道。
「對，我還找到點玉石，相信也與他有關係的。」我答道，同時把那翠綠的玉石交給了老貝看看。

老貝接過玉石，看了看之後便說道「這應該不是我們大理的…」
「不是大理的？」我問道。
「對，在我們大理再往西南走，有一個盛產玉石的國家，我們的商隊也不時進口那些玉石，故此我們國內很少會有其他產地的玉石…」老貝若有所思地說道。

A. 追問更多
B. 人多口雜 換個地方再說
---
聽日繼續

---B---

見狀，我壓低聲浪，在老貝耳邊說道「人多口雜…我們不如換個地方再說吧。」
老貝皺了皺眉，再左顧右盼了一下後便答道「好…」

說罷，老貝便結了帳，然後帶著我去了客棧外不遠處的一個民居內…
「這是我在城內的家，我一個住的…進來吧。」老貝說道，而我點了點頭後，便跟著老貝進去了。
進去了後，老貝讓我在大廳的桌旁坐下，然後再手腳俐落地沏了茶。
在他坐下之後，我便開口說道「貝大哥…你剛剛那段話的意思…難道是指帶來那個玉石，不是大理中人？」
「對，雖然玉石之中沒有甚麼特別的式樣或者圖案，但此玉石的質素也應該並非凡物。」老貝答道。
「那麼貝大哥你有甚麼頭緒嗎？」我再問道。
「沒甚麼…不過我也可以幫你查一查此事。」老貝答道。

A. 謝過老貝
B. 避免打草驚蛇 暫且不用
---
聽日講過

聽日想講乜

老貝幾時先會問路叔點稱呼

繼續

---A---

「那我就先謝過貝大哥你了。」我答道。
「謝過我？」老貝忽然反應甚大地答道。
「這…？」我本來想不解地反問之際，老貝便笑著續說道「等我幫你查到之後，你再慢慢多謝我吧！」

說完以後，我便和老貝再聊了幾句，老貝則說了他會先去追查一下，一兩天後便再來找我，所以我也暫且先走了。

在官府這邊離開之後，我沒有急著回客棧，而是決定在城內走一走。
而這次我便去了之前跟段肅聯絡的那個城樓，一個人靜靜地站著…
我本來是想來碰碰運氣，看看會唔會找到段肅，不過到達城樓之後，我卻沒有遇到誰，只是我一個人在城樓之上呆站而已。

不過，就在我想離開之際，一隻信鴿劃破天際，再出現了在我頭頂之上盤旋…

A. 殺掉信鴿拿信
B. 接著信鴿拿信
C1. 不理會信鴿 直接離開
C2. 不理會信鴿 在此等待
---
聽日繼續

---C1---

我本想把信鴿拿下，但最後我也沒有動手，然後便從這裡離開了。

我離開這裡，然後一直往城裡走，但那信鴿卻開始跟在了我頭上，慢慢的一直飛了。
我加快了腳步往城內走，直接甩開了那隻鳥的追蹤，而在這期間，我竟是不經不覺的走到了靠近軍營的地方了…

我在外面看過去軍營，只見裡面排列著好幾座的房子，而房子之間，包圍著一個頗大的校場，大概也足以容納數百人。
「你對這裡有興趣嗎？」忽然，後面傳來一把聲音，我轉身看過去，只見數個騎著馬的男子在我身後停了下來…他們總共一行三人，帶頭的那位身穿盔甲，顯然是個軍階較高的人，而另外兩個，則只是穿著軍服加一件護甲而已。

而看到他們後，我隨即抱拳說道「幾位官大爺，你們好！」
「哈哈，客氣了。」盔甲男說道。

A. 自稱楊曦 想進軍營參觀
B. 只是路過的平民 馬上離開
C. 出手偷襲
D. (其他合理行動)
---
收11票 D兩票或以下會Skip

聽日繼續

搞多幾日隻鴿會唔會餓死

D 先離開 尋找助燃物質 夜晚用火折子起火燒軍營

比軍師監視緊

係喎 咁B

樓豬依家應該好頭痛
做到咁明顯都推唔郁劇情

要r凌波微步番黎 唔得罪得3王爺

樓豬肯定係賭我同你又揀衝去隻抽

學唔到六脈/凌波最少一樣賴死都唔走
就算神候派追命八百里加急話冷血出殯叫路叔返去扶靈都係咁話
最多幫手轉寄封信叫殘疾去做未亡人

---B---

「在下只是住在附近的，也只是正巧路過，小人就先離開了。」我恭敬地說道。
「平民…好吧，再見了年輕人。」盔甲男說道，然後他便緩緩地騎著馬，與另外兩人一起回軍營裡面了。

他們一行幾人走了之後，為免再生其他枝節，我便迅速地離開這裡了…

離開這裡之後，我本打算著應該往那裡走之時，我竟在路上被一個衣著平凡的男子所截停了。而正當我想質問他之際，他抬過頭來，我才發現此人正是段肅…
「少俠！沒想到我真的能碰上你！」段肅緊張地說道。
「你…怎麼在這…？」我略帶驚訝地說道。
「我這兩天一直在城內找你，我想問你的事還多的事呢…」段肅答道。

A. 現在不是機會 離開並…
1. 回客棧
2. 去王府
3. 去天龍寺
B. 找個地方再說吧
---
聽日繼續

a3

A3

A3，甘都撞到段肅。

連續幾日比毒者否決哂推進劇情嘅選項
唯有嚟多次正氣僧一人包圍全城

包圍網2.0

3.0呀
之前佢已經一個人包圍咗路叔咕咕小妹妹成日

佢系返城樓出現米好，行緊路突然出現好突兀。

一入天龍寺會撞到1234大師 定 掃地僧呢

到時咪話路仔無啦啦做乜春行左去城樓

信鴿果度已經行左去城樓，多重巧合。

啱呀
去完城樓
又行行下突然去咗軍營
所以我早兩日咪問樓豬係咪推劇情推到好頭痛

---A3---

「現在不是說這些的時候…」我答道。
「我也明白的…今晚子時，老地方見。」段肅沒有糾纏，說了一句後便直接離開了。

段肅離開以後，我便決定去一去天龍寺…
我去到天龍寺，直接進去拜訪，而這次我沒有變裝，而是直接進去了…

我走到天龍寺大門，門前有兩個僧人守著。
而在我靠近之際，他便直接問道「少俠，靖問你是…？」
「在下姓路名仁甲，有時求見住持三昧大師，麻煩通傳。」我答道。
「甚麼…我馬上去！」那兩個僧人都隨即緊張起來，而其中一個則迅速地走進寺內了。
一陣子後，那個僧人便跑了回來，帶著我進大殿了。

到達大殿以後，只見三昧大師指揮著那些僧人在寺到行動…
「三昧大師！」我抱拳道。
「仁甲！你居然來了！」三昧大師緊張地說道。
「三昧大師，怎麼看來如此忙碌呢…？」我答道。
「說來話長…我們一邊走一邊講。」三昧大師帶著我往另一個房間走，而在路上，他提起了神秘人突襲藏經塔等等，最近天龍寺發生的事…

A. 主動提出要幫忙調查
B. 不給意見 持觀望態度
---
聽日繼續

咁早有文

我打我自己

左右互搏派上用場

武俠版阿修羅男爵

話說
只要軍師同正氣僧嘅收風能力正常
過完嚟幾章就可以嗌路叔真名了

樓豬:
楊曦bb
爸爸終於幫你甩到身了

玉簫會唔會係計軍師派黎試路叔呢 話唔定佢就係個將軍

冇所謂試唔試了
已經自爆咗身份
期待加速去到比大理舉國之力圍毆

大理 唐 明都追殺路叔 真係要趁有機會吸多幾百年內力

其實好慘
本身已經靠作弊努力去到一線尾
之後學咗左右空明一槍快劍
最少都上到一線中
唔好太囂張例如直衝兩國皇宮基本上成個世界可以打橫行
鐘意強姦就強姦放火就放火
點知大理DLC空降實力大洗牌
保守估計跌到去二線
但d仇家唔會就咁消失
人上人變人下人

大家又刻意唔推劇情
到樓豬用神之力行無限巧合又話樓豬唔合理

想睇咗日常屌閪先
號稱最易攻略果個搞咗成年真樣都睇唔到一分鐘以上

入軍營見到3皇爺/將軍 比人試2野就即刻露餡啦 3皇爺都識凌波喎

樓豬最想我哋收信返去幫冷血出殯呀
隻鴿出咗兩次了

未睇就咁肯定封信內容？

乜鳩

下一篇想動議問悔兒下落 揾番悔兒之後扶植佢做女帝 再捉走3皇爺個仔 要脅佢拎凌波出黎交換

個口疾佬唔係話凌波係3皇爺d唔知乜咩 我估係佢絕學咋 就算唔識都好 樓豬咁想加速 實會搞到路叔得罪3皇爺 之後比堆兵圍 理得你咩無名快劍 左右互搏 破箭式都要收皮

鳩嗡下啫

淨係個語癌路叔都唔知打唔打得贏
凌波微步太屈
如果吹簫佬都係三皇爺果邊
兩個一齊上路叔可以準備去下個異世界

岩曬啦 樓豬下個故好似就係異世界 直接轉過去

整個港版無職轉生痴下人氣
反正路叔兩個前世
一樣係毒撚
一樣冇工作
一樣勁咸濕
一樣冇認真拎出本事

---B---

「原來如此…」
雖然三昧大師不炎清楚，但這件事畢竟與我有關，所以我也沒有提出甚麼意見，只是默默地聽聽三昧大師的話。
三昧大師續說最近的事，但是直到最後，他也始終沒有提起一緣大師，也就是四皇爺的事，那當然就更加別提晚上的那個不速之客了…

很快，三昧大師已經說完其他事了，然後他便直接開口問道「仁甲，關於這花果莊附近的事，你可以拜託你去調查嗎？」
不過有鑑於我手上的工作已如此繁重，所以我也不敢答應三昧大師，只答道「我這一行回大理，可是有別的事情要做，所以我也不敢直接答應你…」
「難怪最近的日子…你好像也特別忙。」三昧大師若有所思地說道。

A. 解釋並拒絕幫忙
B. 聲稱有空會再回來
C. (其他合理行動)
---
聽日繼續

c
問下有冇同性戀d消息

召喚外國撚

話說花果莊係咩

樓豬之前話過跟自創答案要引用呀

跟C

應該打多左

[選項][武俠][長篇] 路仔 穿越到武俠世界 (22)

#927 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

樓豬依家有機會講番仲無唔無奈

---C---

三昧大師沉默了起來，然後我想了想便說道「三昧大師…近況說完，其實這次回來，我是有些事想要問一問你的。」
「問吧仁甲，我知道的我也絕對會回答你的。」三昧大師說道。
「其實我想知道的東西也很簡單…三昧大師你知道悔兒的近況嗎？」我問道。
「悔兒？她之前回來過大理一趟，而現在應該還跟一位姑娘在中原遊歷著吧？」三昧大師答道。
「甚麼？她回來過？」我驚訝地問道。
「沒錯，大概是一兩個月之前的事吧，她回來探了探我們這群老僧人。」三昧大師答道。

若果是幾個月前的事，那麼她現在應該又再去了別的地方了吧…

「竟然如此，那也沒辦法了。」我若有所思地答道。
「是了…仁甲你怎麼會問起悔兒的？」三昧大師問道。

A. 沒甚麼 只是想知道而已
B. 我有點事想找她幫忙 (不提是甚麼事)
C. (其他合理回答)
---
聽日繼續

c
直接講返之前同神候講過果d差唔多嘅野
話自己係唐國同明國都比人打到訓街
而同性戀係自己識果d人入面最撚勁
想搵佢幫手覆桌

三昧大師佢地系米吾知路叔依家勁左好多？

我估唔知
對上一次見同性戀果時路叔仲係廢廢地
雖然話計返個故兩個月前路叔已經江湖上威咗次
不過同性戀唔似會關心嚟d嘢嘅人
就算佢知都應該冇提
最簡單睇和尚個對白
佢高機率連路叔比人江湖追殺都唔知
兩個麻甩佬對答十足十冇話題唔知傾乜咁
明明順口關心下佢比人追殺已經可以打開話題
仲要問路叔可唔可以幫佢
你知人地已經一身蟻仲會唔會叫人幫手
同性戀連自己fd比人追殺(果時佢仲要係現場)都冇講
路叔好似勁咗又出名咗嚟d枝節嘢佢又點會講
而且皇爺正氣僧軍師班友係出面日日行動自如都仲未收到風路叔係乜水
班和尚日日係天龍寺自閉又點知路叔已經唔係當年條女比人輪都冇嘢做到嘅毒撚

樓豬: ok今晚果章即刻加返果d內容

路叔對上一次補充銀包係咪仲係泉城果陣

你估咕咕係客棧唔洗做

小妹妹勁生性
日日留係客棧賣身養兩件米蟲

銀包以前米討論過，大家都同意左係惜兒做雞賺錢。

---C---

「這個事情說來話長…」
我答道，然後我便如同當日跟諸葛神侯所講的一樣，說起了自己在唐國和明國都遇上了不同的高手，所以便想找悔兒幫忙…

三昧大師聽完之後，便點了點頭說道「原來如此…悔兒的武功又的確是一個良好的助力。」
「沒錯…」我答道。
「不過貧僧我也確實不知道悔兒現在身在何方，不過若然我再見到她，也會替仁甲你轉達的…」三昧大師再答道。

我倆又沉默了一陣子，然後三昧大師忽然便問道「仁甲，我有一事想問一問你。」
「問我？」我疑惑地說道。
「對，我也不暪仁甲你了，其實近日我收到了一封遠在明國的飛鴿傳書。」三昧大師答道。
「明國的飛鴿傳書？」我問道。
「對，那可是個我意想不到的人物…明國神侯府的諸葛神侯。」三昧大師答道。
「神侯…？難道是和我有關的事嗎？」我問道。
「不，諸葛神侯的信，是提醒我一件事的…他說唐國一個叫不良人的組織正在派人潛入大理，讓作為住寺的我小心行事。」三昧大師解釋道。

如此看來…三昧大師的在江湖之上也頗有地位吧？
「神侯有提到有多少人，或者是誰嗎？」我問道。
「沒有，書信中的資料很簡單，也只是一兩句提醒而已。」三昧大師答道。

A. 離開並開始調查此事
B. 要求看一看信件 驗明真偽
C. (其他合理行動)
---
聽日繼續

C 告別三昧大師 尋找掃地僧

唔通第一次見老貝果陣 老貝已經比黑童做低左

跟
神候d信係唔會收的
佢本人出殯都係咁話

打低佢之後要佢日日cos如意

咁三昧想問路叔d咩

？

唔見佢有問野

應該本身想問路叔知唔知咩料
因為路叔同神候勢力行得近
但係之後d對答已經令佢知路叔乜都唔知
所以算鳩數掛

見到掃地僧之後等佢解釋完就拎果本冇名梵文書出黎叫樓豬佢翻譯下

本身訓著咗
突然諗到d嘢又醒返
如果和尚冇講大話
神候封信個不良人會唔會語帶雙關係指路叔
大家都知路叔條仆街搞亂咗明國d部署n咁多次
又比樓豬用降智打擊留低證據
之前任氏契弟個態度都反映咗一般人其實都當路叔投咗敵
而且知路叔去大理得佢一個
加埋之前學一槍
明明佢自己當眾表演過用拳頭出一槍打鳩人
教路叔就古古怪怪話手唔得冬雪有bug得鳩斷劍可以完美運行
神候比路叔撚咗咁多鑊應該都係時候訓醒
同埋朱廢老如果有按照約定派人上全真教綁架人妻件事就爆埋煲
到時話冇投敵都冇人信

都似 果陣同冷血道歉 佢都話事前完全唔知諸葛廢老有叫路叔黎幫拖係朱廢老話係諸葛廢老封信既order 係黑士莊咁耐冇穿冇爛 好食好住 仲要唔肯走 相反明教果班就唔記得死定變傷殘 得凡冇穿冇爛出番黎 都夠令人懷疑
再前後得罪3隻明教動物 加埋前前後後講咁多大話
明教再加鹽加醋既話做9路叔既話 真係得番投靠武豪呢個方案可以生存落去

諗諗下個新晉捕快有d可疑 係咪覃仔派去既25仔 再背後督路叔灰 等神侯做9路叔 到時明國冇路叔立足之地 要焗住投靠羽墨 咁羽墨就可以真正咁多隻重要既棋用

係㗎
其實個故都入咗後期直路
雖然路叔做乜主要係場外毒者控制
但假設個角色有腦都會記得自己做過乜
有d自知之明都會知自己奶硬嘢
就算當我地以後集體玩嘢揀選項瘋狂奶返神候
都唔會影響路叔依家內心諗法應該同前期有唔同
起碼真係考慮下走佬先
而路叔內心描寫仲係堅定不移奶明國就真係好魔幻

最好睇既9up環節終於回歸。

堅定不移奶班女就有

雖然大家成日笑雞係雞
但依家接近四面楚歌嘅環境好似得佢信得過

殘疾:
1.真心唔信比人咁搞鳩之後冇精神後遺症
佢依家表面越正常越得人驚
2.同冷血有一腿
3.之前分析過n次佢對路叔d小細節前後差異不合理
果陣同改名巴問咗樓豬十幾次都冇修正所以依家不接受反駁
4.佢老豆同恩人神候高機率以後搞鳩路叔
佢幫邊面好難講

大媽:
1. 有精神病
上一秒仲嫌棄人下一秒突然話4p就4p
2.左膠
雖然樓豬冇再用個過設定
不過佢當初係同路叔有約定佢鐘意救邊個就救邊個路叔唔可以阻止

青雪
1.老豆及立場問題
果時長安扮反骨佢第一反應係猶疑同問返路叔咁算點
到時反枱保持中立都已經算好

人妻
1.唔知返咗明教未
不過做咗咁耐御用人質
應該都比人收到好撚埋
搵得佢嚟應該都斬撚哂全部人
幫唔到手
仲有就係到時生bb唔知姓乜

其他果d閪都未屌到就唔好提了

利申:9up
樓豬勿嬲

樓豬不嬲接受劇情討論 嬲乜鳩

btw 分析幾有道理

可能遲下發現雞同湘係姐妹 轉個頭路叔泉城殺素雪比神侯府踢爆 到時雞都同路叔反面

所以之前樓豬寧願r爛塊面都要夾硬加佢兩個一樣樣個後設落去
路叔真·眾叛親離
仲有咩人未得罪大家幫手諗下
之後DLC完咗得閒就去得罪哂佢地

想番臨知做埋幫阿嬸揾仔果個支線任

訓唔着
又諗起d嘢
路叔個縮水版一槍
雖然話學果章已經笑咗係殘缺版神候留一手
但好似又唔多對路
神候正版係一拳車埋去條友就暴斃
路叔版係鳩斷劍螺旋丸效果
冬雪係練螺旋丸第三階段失敗效果加扣劍耐久度
空手用唔到
咁問題出現了
用垃圾抽卡手遊比喻
係嚟個世界觀入面
鳩斷劍係UR級接近唯一嘅寶物
打鐵強如地長老都復刻唔到
連推暫定嘅final boss都要靠鳩斷劍
而冬雪垃圾d但都有SSR級質素大勝尋常兵器亦都唔係想量產就量產
咁所以
到底係乜濕鳩武功先要用世上可能得一把嘅武器先run到
拎把次少少嘅都fing幾下都爛劍整親自己
仲要係只可以打人同木
極之詭異
即係原文神侯話一槍原理係內力應用
咁有一個接近全宇宙都通行玩到爛哂嘅武俠橋段
就係d撚樣展示自己內力深厚
一腳踩到大理石變粉/石上面寫字/係咁已拍下就粉碎大石
去到神候嚟度反而就唔可以做到
而佢仲要話一槍已經完成咗
咁完全唔合理喎
唔通神候後生打交紅a/衛宮士郎上身
無限把武器拎去自爆咁用
諗多幾下覺得根本唔係殘缺版咁簡單
已經係表面打擊效果一樣
內裡係另一套武功
原因就係因為路叔只係拎嚟推final boss嘅工具人
而推boss就一定要有鳩斷劍(雖然嚟樣情報係穿覃狗提出不過神候老江湖加埋朱廢老有兩國之力要知唔難)
咁以前都9up過班友對路叔咁容忍係因為仲要靠路叔武力
但一槍嚟d咁撚屈交比佢咪增加到時烹走狗難度
就算殘缺版都係
咁不如索性按需求整另一套差唔多嘅教比佢順便迴避自在門教咗人自己冇得再用嚟個規則
咁所以就出現咗
只可以用鳩斷劍先可以安全使用
幾百年內力轟落去都淨係可以對人同樹生效嘅奇行種武功
到時打完boss
搵個理由話借鳩斷劍睇下(一次借走哂雙劍太刻意)
即刻無撚咗招大技
用冬雪夾硬用就即刻中伏變撚埋空手
輕鬆制服路叔
就算屈速走到第一波都唔驚佢爆城牆走人
插翼難飛

結論:唔想路叔討伐戰收皮就死都要學六脈同凌波

聽日兩篇

比多個問題你諗下
告辭左又點留係天龍寺 留到又點解釋自己係到行黎行去

見佢寫住會對身體帶來極大負擔 可能想補番上次神侯用一次一槍打唐仙就收皮單野係因為咁

唔知呀
睇前文後理
我估佢個負擔應該係解好似用垃圾劍做載體會斷劍咁斷手
但睇返之前神候七八十歲仲空手玩一槍
個反應似係腎虧老咗內力唔夠氣虛多過就斷手
咁我唔知佢後生拎乜嚟用完美一槍啦可能路叔討伐戰果陣拎把ex鳩斷劍出嚟
成件事奇奇怪怪咁
內力冇得爆石一定有古惑

不過事但
主要都係訓唔着9up多過劇情分析
樓豬有需要可以拎條橋去用

發覺之前有叫朱廢老查複姓佬下落 遲d見到朱廢老又未反面既話要問下最新消息

路叔：唔同你9up住 想係天龍寺行下揾記憶 btw呢排冇人比錢我洗 轉頭番黎痴餐

行天龍寺果陣揾掃地僧 痴完餐出寺揾段肅

子時係夜晚十一點到凌晨一點
依家路叔啱啱食完早餐
連痴午晚兩餐過份咗d喎

差唔多啦 揾掃地僧都要一段時間 傾得黎都食晏 再番客棧拎本無名梵文書比佢翻譯 譯得黎都夠鐘食夜晚果餐

不如直接話冇錢想借住幾日等自己可以搵工儲旅費返明國
順便可以賣甩果兩件負資產

反ching又發功，甘多字仲勤力過樓豬。

睇黎2篇無望

同感 頂盡1.5篇

寫一句跟住出選項
輕鬆兩更

上次朱廢老出場係幾時

路叔比細佬撚完之後
返去尚書府
同朱廢老傾完叫佢通緝細佬
而朱廢老就比咗封信叫路叔搵神候
之後第二日同咕咕小妹妹出發上路

---C---

「好的…說起來，晚輩有個不情之請。」我說道。
「不情之請？請說吧。」三昧大師答道。
「在下想在寺內走走，順道找找自己的記憶。」我答道。
「記憶？難道仁甲你還有找尋自己的記憶嗎？」三昧大師再問道。
「沒錯…」我隨意地答道。
「那好吧，仁甲你先自己散步休息一下，待會我找你吃個午飯，和你敍舊吧。」三昧大師答道。

說罷，我便從這裡大殿離開，然後往著天龍寺的其他地方走了…
而我對三昧大師所說的話，當然只是隨口說說的…
因為我從這裡離開的原因，其實是想找一個人…就是當日我遇到那個高深莫測的掃地僧人…

我先回到了藏經塔前，也就是最初見到那名掃地僧人的地方…
不過我走到塔前之後，卻只看到了守塔的明空和明緣大師…

A. 走近聊天
B. 回到當日與老僧人的茅廁前
---
爭住一篇先
聽日繼續

b
冇得食飯

---B---

我想了想後，便先從這裡離開，然後再往著回到當日與老僧人對話的那茅廁前方…

我直接進到茅廁的那個別院，但卻沒有看到掃地僧，而是看到兩個有點臉熟的僧人。
我一面走近茅廁，一面試著看清他倆的樣貌，而就在我逐漸靠近之際，他倆便提防地看向了我…
我沒有理會他們，繼續靠近茅廁，就在與他們相距數步之時，他倆擺出了一個架勢，像是想將我擋在茅廁外面一樣，而還有一點特別的地方是，他倆的身體止不著的顫抖著…就像是恐懼著我一樣…

「兩位高僧…在下只是去個茅廁，想問有何不妥嗎？」我問道。
「別裝模作樣了…你是那天闖進來的怪人！」其中一人喊道。
「怪人…」我帶著滿頭疑惑看向他們，同時間又想著到底自己何時見過他倆…

不過就在此時，我的答案就忽然出現了…
一緣大師從茅廁之內步出，與我四目交投起來，那兩個僧人擋在了一緣大師前方…此刻我想起了，他倆是一緣大師的近身僧人。

A1. 向一緣大師搭話 假裝不認識
A2. 向一緣大師搭話 承認自己是當日的那人
B. 拔腿就跑

d
直接一拳一件啦
反正入寺果時嗌咗名
軍師d奸細會唱到全大理都知路叔係楊細佬

話說去個廁所就撞到
正氣僧要幾耐廢先可以出家住天龍寺幾十年都搵唔到佢阿叔

個變裝吾系戴左面具咩？甘都認到？路叔見過人地真樣就反而load吾到？

唔受

係戴左面具

一腳一件ok?

um... 最多受一拳一件打低前面兩個廢柴

即系又系神之力。

想知可以投a2

個故要加速返三倍先可以變返以前個節奏

唔追加新設嘅話
最簡單解法咪內力感應囉
路叔幾百年北冥成個移動雪櫃咁好易認
又或者柒缘可能屙屙下屎好似上次咁突然feel到條友又嚟咗咁樣
話說路叔算係少有嘅功力高過人但又成日比人發現嘅角色

a2 a1 a1

無人投就遲下再寫

轉a1啦

我要血流成河！！！

---A1---

「大師你好，在下路仁甲，敢問大師法號…？」我裝傻地問道。
「呃…貧僧一緣…」一緣大師疑惑地說道。
「原來是一緣大師。」我答道。
「這…閣下…我們沒見過面嗎？」一緣大師問道。
「依我記憶，就應該沒有了…畢竟我是剛回大理不久而已。」我答道。

「這…」一緣大師猶豫地說道，而他身邊的那兩個僧人則隨即說道「師叔，他明顯是當日闖進來的那人！」
「不…」一緣大師說道，然後想向著我靠近…
一緣大師身邊的那兩個僧人緊張地喊道「師叔！」一緣大師他聽到以後，卻只是搖搖頭，然後便向著我走近…

一緣大師直接走到了我身旁，然後說道「路少俠，貧僧身邊的這兩位小僧人多多得罪了。」
「這…不要緊。」我答道。
「那貧僧就先離開了…」說罷，一緣大師便想帶著另外兩位僧人離開…

A1. 叫停他 問問他認不認識掃地僧
A2. 叫停他 對兩位小僧人的事表示不滿
B. 目送他離開
C. (其他合理行動)
---
聽日繼續

C
問返佢到底發生咗乜事
考驗演技嘅時候到了

---C---

「大師請留步…」我說道。
一緣大師停下了腳步，站在了這個院子的門前，然後問道「怎麼了路少俠？」
為了試探一下一緣大師，我略為偽裝著不知事情所以地說道「請恕晚輩直言了，剛剛兩位高僧的反應…到底是怎麼一回事？」
「這…」一緣大師皺著眉，頓時有點不知所措一樣。

此時，他身邊的兩個小僧人走上前來，擋在了我和一緣大師中間，說道「少俠，請你別在打擾一緣大師了，他可沒必要回答你這些問題。」
「兩位…我也只是問了一句，沒必要如此大反應吧。」我答道。
「你做過甚麼…自己心知肚明吧！」小僧人再喊道。
「這…」我裝作無辜地說道。
此時，那兩個小僧人想再說話，但一緣大師突然輕咳兩聲，再說道「你們還記得口業嗎？」
兩個小僧人隨即緊張地雙手合十，說道「罪過罪過…」

他倆靜下來之後，一緣大師便再說道「路少俠，他倆多多得罪了…」

A. 直接試探一緣大師
B. 暫且算了
C. 要求教訓那兩個僧人
---
聽日繼續

b
夠鐘去痴飯食

---B---

「不要緊…」
我本來有打算繼續追問的，但想了想後我還是沒這樣做，直接跟一緣大師告別了。
一緣大師跟我告別後也沒有久留，直接便和兩個小僧人離開了，而他離開之後，我本來也想繼續去找那個掃地僧，但我既不知道那個掃地僧人的行蹤，所以我便決定先回去找三昧大師了。

我再回到了大殿那邊，三昧大師則在大殿之中正命著人準備飯菜…
三昧大師看到我走之後便喊道「仁甲，你回來了？」
「對…」我答道。
「來，到我房間吃點齋菜。」三昧大師答道，然後便帶著我一起走到另一個房間了。

我和三昧大師進到房間之中，然後他便讓其他人先離開房間，然後剩下我和三昧大師兩個人在房間裡面了。
「仁甲，不知這些齋菜合不合你胃口呢？」三昧大師問道。
「當然可以。」我答道，同時開始吃起寺內準備的齋菜了
「仁甲，剛剛說起，我有點東西問問你…」三昧大師再問道。

A. 問吧
B. 反客為主 先問掃地僧的事
---
聽日繼續

a
係咪要血流成河了

路叔：菜……有……毒……

三昧當日輕鬆秒殺金剛不敗體版鐵廢老+勁快揾到鐵廢老弱點 要贏佢都唔易

---A---

「請說吧。」我答道。
「這…你自從當日離開天龍寺後，好像發生很多事了…？」三昧大師問道。
「一路走來…的確是發生很多事了。」我答道。
「這些日子辛苦你了…」三昧大師像是有甚麼難言之隱地說道。

我想了想後，便再說道「三昧大師，我倆相識一場…」
三昧大師略帶驚呆地看向了我，而我則續說道「…若果三昧大師你有甚麼想說的，想問的…不妨直說吧。」
「其實…就是那位諸葛神侯給我的信，他當中說到那個叫不良人的組織，正往著我們大理出發，但信中他卻沒有提到你…」三昧大師說道。
「三昧大師的意思…難道你認為我就是不良人嗎？」我疑惑地問道。
「不，我看著悔兒長大，她既是如此信任你，我自然也相信她的眼光…不過奇怪的是那位神侯的信中沒有提到你，而仁甲你對不良人之事也像是毫不知情…」三昧大師若有所思地說道。

A. 提起近日天上的信鴿
B. 「那說到底…你都是懷疑我了吧？」
---
聽日繼續

b
血流成河！血流成河！

話說和尚做乜叫神候叫到咁生份
之前唔係話佢地好朋友(原文舊相識)咩

眼前嘅和尚唔通係假嘅

擊殺三昧大師
掉落六脈神劍

唔似佢收埋佢好似淨係識一陽指

與其話佢唔識
不如話同性戀開外掛先識到
原作段譽內力仲誇張過路叔都舞唔掂
同性戀北冥又唔識凌波又唔識唔知佢憑乜推得郁

用原著黎睇已經違反左呢面個原則啦

9up下啫
點穴都比你nerf到變雜耍啦

Sorry插個嘴😊
如果六脈神劍無原本天龍八部咁勁，咁可摸耳加速直接d比主角拎到？都已經拖咗咁耐都比夠難度分同尊重分六脈啦，作者前幾日抱怨讀者特登避劇情選項，咁作者自己其實咪又一樣兜黎兜去避大家想睇既野😓

今日精神麻麻 停更一日 會後補一篇 聽日繼續

但唔係無野搞比個投票大家玩下

正評呢個回覆=我手動加速
負評呢個回覆=睇大家選項繼續

直接講埋個句 隻信鴿關係到六脈神劍同不良人既劇情
你地要繼續避就唔好話我兜黎兜去

利申 無嬲 無奈多

槍權絲係咪第一個激到樓豬停更嘅毒者
省略號巴果次都冇咁嚴峻

其實停更都唔關佢事 我本身都想動議逢星期四休息
因為我而家逢星期四都有野搞 返到屋企都成12點
有時個精神真係撐唔住寫完篇文

既然今日槍權巴/絲提出左個意見 咁不如停一日黎睇下大家意見
反正留得係到既都起碼捱左一年半載啦

我冇所謂呀
之前都有提議你放下假
不過如果要棄故記得貼埋大綱先走

有時都幾好奇 反巴你期待我完故 定 期待我棄故多

是但 都唔差在果一篇啦 比d時間你整理下

之前都講過選項故就係毒者同笮者互相搞鳩對方

混亂邪惡

投多個票 睇下大家想學咩多d
正皮= 六脈神劍
負皮= 凌波微步
不設學曬（樓豬冇咁順攤）

揀學哂就投我回覆正評
全部唔學就負評

樓豬抱恙 休息一天

樓豬尋日燒到101度 唔知做乜鳩
訓左一日

打支科興就冇事

---B---

「那說到底…你都是懷疑我了吧？」我若有所思地說道。
「不，只是一切太過巧合，我也無從判斷了…」三昧大師無奈地答道。
「既然三昧大師你對我有所質疑的話，我再留在這裡也沒意思了吧…我先走一步了。」說罷，我便站了起來，打算從這裡離開了。
就在我站起之際，三昧大師便緊張地站了起來，然後再抓著我的手說道「仁甲先別走，我當然是相信你的！不過…我想知道更多。」
我輕輕一甩，讓他先放開手，然後再說道「更多？甚麼意思？」

「更多情報…更多關係…更多我需要知道的東西。」三昧大師答道。
「那你到底想知道甚麼，你也要解釋清楚吧？」我再問道。
「所謂的不良人是甚麼？仁甲你與不良人又是何關係…？那你回來天龍寺又是打算做甚麼…？」三昧大師疑惑又緊張地問道。

A. 全數回答
B. 只回答是來天龍寺習武 不良人的事不詳述了
C. (其他合理答案)
---
聽日繼續

c
屌你老尾大師你當年話神候係你好朋友喎
依家你問返我嚟d小輩江湖秘聞做乜鳩
仲有你咁緊張出哂汗又渣撚住好驚我走咁
唔通你係冒牌貨？

C 就係搞到殘疾變殘疾果班仆街 燒撚左我全家 搞到我變左死剩種 咪講撚左番黎揾悔兒

有一秒懷疑過打開天龍寺地下室會見到成班肌肉和尚幫同性戀做緊性取向治療

絲打
樓豬仲寫文撐唔撐得住

跟，想同三昧大師交手。

話說
不良人殺佢全家我記得係上兩個post樓豬自己同我地劇透
果時我仲同樓豬講話成個故冇人在意路叔身世
條線去完袓屋就當完咗冇角色再提
所以路叔係唔知不良人殺哂佢素未謀面嘅親人

係喎

每日一篇樓豬都仲OK
早咗出文早啲訓

可以扮武肺同政府請有薪大假

想知作者點睇啲讀者

票數太雜 最後出b+小小反巴c啦

肯支持呢個故咁耐既我都好尊重
畢竟由多字變小字 三更變一更都仲keep住睇
其實真係唔易

不過如果唔兜太多圈 比我完到故就仲好

---B+C---

「這次我是回來天龍寺學點新的武藝，以求精進自己的功力…至於不良人的事，太多太多了…」我答道。
「這…」三昧大師低著頭，一副若有所思的樣子。

此時我眉頭一皺，心中不禁暗想一事…
我隨即後退兩步，說道「三昧大師…不…你是真正的三昧大師嗎？」
「甚…甚麼？」三昧大師像是摸不著頭腦，不知道我在說甚麼一樣…
「當年你說過自己和神侯本是好友，但你居然絲毫不知道我的事…而且剛剛的反應如此奇特緊張，難道你根本不是三昧大師…！？」我質疑道。

「仁甲…你沒事吧你？」三昧大師疑惑道。
「說我可疑…其實你才是更可疑的那個人…」我喃喃道。

A. 出手試探
B. 直接出手攻擊
C. 靜觀其變
---
聽日繼續

---A---

我看向眼前的三昧大師，他竟然也向我投以一個懷疑的眼神…
「仁甲你…」三昧大師同樣喃喃地說道。
見狀，我計上心頭，隨即運起，向著三昧大師出掌攻去。

三昧大師隨即一閃，我的掌勁直接震倒了他身後的櫃子。
而三昧大師閃開以後，手中運勁，兩指伸直便以一個劍指向我攻來，我雙手運起內功，一面卸勁一面後退，而三昧大師的劍指直接逼向我，絲毫不退。

就這樣你退我進之間，他直接把我逼退到大門位置…
無計可施之下，我雙手運功一推，準備直接與三昧大師的內力對碰！
我雙手內力一推之下，形成了一個如同內力所發成的盾，而三昧大師那一陽指上則只作「一點」的攻擊…
就有這內力碰撞之際，三昧大師心中暗想，這傻小子竟然想這樣抵擋一陽指，不論他是否真正的路仁甲，恐怕他都凶多吉少了…

在這電光火石之間，三昧大師已經無機會再去想甚麼收手不收手，只好全力而上了！
而我…

A. 全力
B. 半力
C. 刻意被他打傷
---
樓豬老母生日 休息兩天
星期四繼續

唔係話星期四好夜番 唔寫咩 姐係星期五繼續啦

暫時未真正將星期四列做定休日
當住會出先

C 搵個機會坐監

---C---

而我此刻卻沒加強抵擋，反倒是將手上那用於防禦的功力散去。
三昧大師的一陽指隨即到達，直指我肩膊對下與胸口之間的那一寸位置。

「咻」的一聲，三昧大師那一陽指的那道內力直接穿過我身體，接著在我背後射出，最後落在我身後的牆壁之上…我雖沒轉身去看，但那清脆的破碎聲已經告訴了我，牆壁之上被打出裂紋了。
本來在北冥神功護體之下，這記攻擊根本算不上甚麼，即使我不刻意擋著，這招也沒甚麼可能穿過我的身體了…
不過，此時我刻意散功，這招便像貫穿白紙一樣，直接穿過我的身體…
當然，這一指如此穿過我的體內，自然是為我帶來不輕的內傷，我口角緩緩流出鮮血，再帶著痛楚慢慢的跪下，而三昧大師沒讓我直接倒下，而是立馬伸手把我扶著…

「仁甲，你沒事吧！」三昧大師緊張地問道。
「我…」

A. 內力逼出鮮血 裝作內傷嚴重
B. 質疑他身份並反擊
C. 答沒大礙
---
聽日繼續

d
北·冥·神·功·!

唔受…住

都唔係完全唔可以受既 睇下係咪真係無人想睇其他選項

今次唔計票數 大家盡投
我睇人數再睇下寫唔寫知D

樓豬生性病母倍感安慰

(訓唔著幫樓豬兜埋)

「我…」

「仁甲，仁甲你怎麼了？」三昧大師緊張地揑著我的衣領，把我整個人上下晃動起來，原本慈祥的臉在我因忍受劇痛而瞇起的眼中似乎越發猙獰起來，衣服上傳來的力度也好像越來越大……

該死的，他還在懷疑我！

原本已經微微昏厥的大腦有如閃過一道驚雷般再次轉動起來，的確，這一番試探是我先引起的，如今，眼前這禿驢已經使出了大理段氏的看家本領一陽指自證清白，而我呢？我還有甚麼有可以自證清白的底牌呢？

「仁甲，你……不……」三昧大師的語調逐漸低沉下來，本來抓住衣領的手也漸漸碰上了我的脖子……

可惡，快想起來有甚麼……

「不良人……你就是不良人了吧……一年了，仁甲那小子怎麼可能還這麽弱。」三眛大師冷漠地盯著我，一股強大的殺意從他身上緩慢洩出，伴隨着逐漸加劇的手勁，我現在不禁有一種自己快要遇溺的感覺，那無形的氣勢就像水，當它 灌滿這一小處空間那一刻，就是我溺斃身死之時。

屌你老母，我當然不是這麼弱，只是被你這賤種佔了先手拿揑住命脈，你老味我幾百年內……

等等。
我的內力……
或許是死前的走馬燈，又或者是老天覺得我死於內戰太窩囊了，總之，三昧大師的話激起了我一些想法和回憶，那個les婆說過的話，上次偷六脈錯手偷到的信……
一切在這一剎那閃過，彷如連成了一條繩，我的生命之線......

「北……冥…」
「甚麼？」三昧大師眉頭一皺，發現案情似乎並不單純。
「我……說……」我咬緊牙關，因為鐵無心疏忽、神候刻意操作，連最基本的內力閉息都不會的我，利用僅餘的肺活量榨取肺內著殘存的氧氣，打出唯一能翻盤的希望

「北·冥·神·功·！」

路仁甲的右手搭在了三昧大師手腕上的穴道上，然後一股微弱但深不可測的吸力向他身體深處撕扯起來。接著，咚的一聲，三昧大師放開了被扼喉的路仁甲，看著因缺氧而毫無尊嚴地平躺在地上喘氣的路仁甲，神色複雜地道
「先帝的北冥神功嗎......果然那不肖女把它教給你了，仁甲.....」

自high完
大家可以繼續正常投返abc

反巴係咪想接手

9up下啫
唔好嬲

其實大師係咪high咗，講嘢反覆無常

A加D。

如果反ching接手個故，米會由Marvel合家歡變DC黑暗風。

---D---

此時，我心中只想到一件事，若然面對三昧大師他的不信任之下，恐怕我也凶多吉少了…
我抬手便抓著三昧大師的手腕，但此刻我並非借力站起，反而是隨即運功，以北冥神功吸取三昧大師的內力。

…
這北冥神功一運功下，那強大的吸力隨即便將路仁甲和三昧大師緊緊拉扯著…
三昧大師的內力被吸進路仁甲的體內，同時間那股內力形成的氣令整個房間的空氣都在震動著一樣！

「北…北冥神功！？」三昧大師驚呼道，然後三昧大師便想從路仁甲的「手上」掙脫，不過奈何今時今日三昧大師和路仁甲的內功也極為深厚，當被吸者與運功者的天秤拉近之後，北冥神功所形成的吸力可算是前所未有的巨大…
三昧大師試了幾下也依然無法擺脫路仁甲，於是他便氣喘吁吁地試著說道「仁甲，停…停手！」

A. 停手
B. 吸乾
C. 多吸一陣子便停手
---
收13票 聽日繼續

點好

「死禿驢限你十息之內速速交出一陽指的秘笈」

話說嚟章寫三昧大師同路叔內力相近
咁算係buff咗三昧大師定nerf咗路叔
大理DLC1.01版本平衡性修正:
修復路仁甲可以戰勝大理系角色的錯誤
修復主程式已包括之大理系角色過弱的錯誤

三味大師到底點樣同吸咗幾百年內力嘅路叔內力相近

更新DLC附帶角色平衡修正

冇話唔得既 書開頭三昧輕鬆秒金剛不壞體版鐵廢老 開頭另一個秒鐵廢老既就係白老 咁睇三昧大師應該同白老同級
同埋樓豬設定大理內功練20年都夠推六脈

DLC新增真氣/法力純度設定

北冥純度極低，順便大nerf 路叔

幾有計

buff左三昧

如果你答nerf路叔就成本書平衡炸裂
前面吹過路叔/比路叔一拳嚇到瀨屎果堆角色全部變哂傻鳩
最近嘅受害者係神候

但咁樣前面d劇情就兜唔返

得大理有精煉真氣嘅方法？解釋到點解路叔去咗大理之後咁慘

第一眼睇咗做真煉精氣
完美解釋同性戀點解十幾歲就可以六脈好似唔洗錢咁射
因為天龍寺得佢一個女人

其實最大問題都係前面天下高手係冇大理系份
跟住入DLC之前個個見到路叔實力都瀨哂屎
跟住再入大理就輪到路叔比人打到訓街
個食物鏈變到好奇怪

樓豬想我地比佢快趣完故，但又buff敵人提升難度，好混亂。

---A---

我緩緩停下運功，三昧大師隨即甩開了我的手，然後慢慢的後退，再倒坐在地上…
「北冥神功…先帝的北冥神功…」三昧大師虛弱地喃喃自語道。
「三…三昧大師？」我略帶關心地問道，同時間心中也肯定此人是三昧大師了，畢竟世上知道北冥神功，而且知道它由來的人，相信也不多了吧。

「我…」三昧大師虛弱地說。
我先扶起了三昧大師，然後讓他坐到旁邊的椅上，再說道「你…你沒事吧。」
「這…北冥神功…難道是悔兒…？」三昧大師疑惑地說道。
「先別說這些了，三昧大師你沒甚麼事吧？」我扯開話題然後再問道。
「我…這…調息一下就好了…」三昧大師答道。
「那就好了。」我答道。
「仁甲，別扯開話題，你的北冥神功…到底是怎麼回事！？」三昧大師緊張地問道。

A. 坦白
B. 說來話長 暫不回答
---
聽日繼續

依家d和尚咁撚柒寸嘅
係咪睇死路叔唔敢反手吸死佢

C 恐嚇他不要再問 否則吸乾他內力

話說如果份人夠厚面皮
因為件禿驢係問你的北冥神功到底是怎麼回事唔係問誰教你的
可以答返佢我個北冥神功壞撚咗呀一同人渣手就自動吸
或者話全個武林都知我路仁甲識北冥你唔知好可疑喎
激撚到佢嘔血

咁c 話係本能反應 受重傷就會自動捉敵人自動開北冥

加d細節
c2
立刻用內力逼出鮮血
接著瘋狂吐血裝作內傷嚴重
並解釋自己受重傷時北冥就會自行啟動護主
如果佢仲想追問同性戀果d嘢就狂咳噴血訓底
同神候朱廢老果面一樣知路叔係仆街賤種但詐傻大家唔說破就仲有得合作

依家用內力就真係變內傷嚴重啦 未融功

之前都試過幾次未融功直落打返三四場啦
冇事嘅
而且如果突然有事咪仲好
廢事又案件重演
班友要同路叔把脈跟住比人踢爆扮傷
而且DLC敵人係唔係都打唔贏
咁係咪滿血都冇所謂啦

絲打咁誠實

路叔：其中一個毒者人格突然控制左自己個腦用北冥 我呢個人格拎番個主導權之後已經即停

話禤生人格又出返嚟
咁又可以連返去之前留係天龍寺係搞記憶嚟件事
跟住開始喊苦喊怱話有時都唔知自己係路仁甲定禤靐龘
最近成日一起身就係身處妓院攬住十幾條女但自己明明係系屋企張床訓著嘅
講到差唔多就抱住禿驢一邊抹鼻涕一邊嗌大師救我我好想知我原本係乜人再係咁我驚訓訓下精盡人亡

跟C2。妙問妙答。

屌，CLS。

跟C2

跟c2

順便問埋掃地僧下落

---C---

三昧大師追問之下，我腦袋一轉，隨即便答道「這其實只是我的本能反應而已…」
「本能反應…？」三昧大師像是有點疑惑地問道。
接著，我將計就計，直接用內力逼出一口鮮血，再說道「剛剛我被三昧大師你一指所傷，體內不自覺地運起北冥神功，作自我保護…」

說到這裡，三昧大師的樣子更是疑惑，再追問道「不…那麼你的北冥神功到底從何而來，難道是悔…」
三昧大師話音未落，我便再逼出一大口鮮血，一下子吐到三昧大師的臉上，然後再作勢暈倒…
三昧大師他更是慌亂起來，隨即將快要倒下的我扶著，然後再緊張地喊著我的名字…「仁甲！仁甲！你沒事吧！」
乘著這個勢頭，我自然是裝作要暈倒過去，再等三昧大師先別追問下去了…

三昧大師扶著了倒下去的我，然後再多喊了兩聲「仁甲」，再確認我真的沒反應後，便一把將我抱起，接著便想步出房間…

A. 繼續裝暈
B. 先醒過來 阻止三昧大師繼續下一步行動
---
聽日繼續

A 坐監練功大法

絲打咁堅定係咪有內幕料

A 突然醒返會變咗搞笑故

三昧大師扶著了倒下去的我，然後再多喊了兩聲「仁甲」

再確認我真的沒反應後，便一把將我抱起，接著便想步出房間…

A，提議路叔尼吸收上次扮傷比楊姑娘發現既教訓，揾機會逼D真內傷出尼。

B 不要雞姦

A 係咪應承咗先帝神功唔可以流出 要活埋路叔

事隔十幾個post
再次觸發坐監主線

---A---

見狀，我繼續裝暈，沒有刻意醒過來…
然後，三昧大師便將我帶到了另一個有床的房間，再讓我睡到床上休息了。

我躺下之後，三昧大師便急步從房間之中離開，剩下我一個人躺在床上了。
三昧大師走後，我便先站起來看了看…這裡是一間平平無奇的客房，我東張西望了兩下後，便沒繼續找下去，反而是在窗戶的位置偷偷看出去。

看我從窗戶看出去後，便看到了靠近大殿外面的練武場…於是我大約也知道這房間的位置了。
就在我看了數眼之後，門外忽然傳來了一上動靜，於是我便迅速地退回了床上躺著。
接著，三昧大師從房間之外進來，手上還拿著一瓶丹藥。

我裝作虛弱的張開眼，再低聲說道「三…三昧大師…？」
「仁甲，你先躺著。」三昧大師說著，同時走近了我的身邊，再從瓶子裡拿出丹藥，直接要讓我服下…

A. 服下
B. 先問是甚麼再考慮服不服下
C. 拒絕

無聽日繼續?

b
真假不良人part2

唔好咁CLS啦

佢離開過路叔視線呀
有理由懷疑返入嚟果個同之前果個唔係同一個人呀

怕再拖樓主寫到棄故

黑暗過DC

---B---

「三昧大師…這…這是甚麼？」我略為虛弱地問道。
「放心，這是我們寺內特製的內傷藥。」三昧大師答道。
「好…好的。」我沒有質疑三昧大師，只是躺著休息…
三昧大師他把丹藥取出，然後再取過來給我服下。而我想了想後，也沒有懷疑，直接便服下丹藥了。

服下丹藥之後，三昧大師便再說道「仁甲，好好休息一下，我待會再來找你。」
「好…」我答道，然後三昧大師也從這房間離開了。

而他離開以後，我便坐在床上開始調息…
我坐下運功，真氣流通全身，此時竟感到一股前所未有的暢快感，就像是有一股力量帶領著我的真氣運行，同時間也令我的內傷迅速地恢復著…難道是那顆丹藥的藥效？

我就這樣調息了半個時辰有多，然後三昧大師便與另外兩個捧著齋菜小僧人回來了…
三昧大師看到我在床上打坐，便說了句「仁甲，你醒來了？」然後便命那些小僧人將齋菜放下，再先出去了。
齋菜放下以後，三昧大師便坐在桌旁，再說道「仁甲，來跟我聊聊吧。」
我緩緩地站起來，再坐到三昧大師的對面，三昧大師便再說道「我們一邊吃，一邊說吧。」
我點了點頭，然後便開始吃飯…三昧大師他拿起雙筷，隨便吃了兩口青菜，接著就直接開口問道「仁甲…能告訴我關於你身上那北冥神功的事嗎？」

A. 坦白
B1 拒絕回答 讓他自己去猜
B2. 拒絕回答 指自己答應了傳功者保密
---
聽日繼續

路叔:
藥...有...毒...
菜...都...有...毒...

三昧大師:

仆街
飯先係有毒
三昧係食菜路叔係食飯

路叔:

三昧大師:
難講？咁唔好講囉！
(一百個武僧衝入嚟)

---B2---

「三昧大師…恕我不能告訴你了。」我答道。
「連我也不行嗎？」三昧大師皺眉問道。
「對，我答應了當日傳功給我的人不能告訴別人，出於道義…即使是三昧大師你，我也不能說出來。」我答道。
「好…不過即使仁甲你不說，我心中也想到兩個人了。」三昧大師若有所思地說道。
「兩個人…？」我有點疑惑地喃喃自語道。
「對…」三昧大師沉思道。

接著，三昧大師真的沒再追問下去，而是跟我安靜地一起吃飯了。

吃過這頓午飯之後，三昧大師便再開口問道「仁甲，竟然如此，你還要留在寺內休息嗎？」
「這…我倒是沒定案。」我答道。
「若然你想回去休息，我也不會阻止你，當然你想留下來，我也無任歡迎。」三昧大師答道。

A. 答自己想找那個掃地僧
B. 不 我想回去
C. (其他合理行動)
---
聽日睇情況繼續 或者正式例休

c
有古惑
把口同佢講b
但肉身係a
睇下佢有咩應對

有咩古惑野？

C 9up話依家有2個人格 大概係#836咁 再借d2問掃地僧係邊

解釋唔到自己點解冇啦啦識掃地僧
睇返post1路叔係寺其實冇乜行動自由
跟住前幾頁扮搵記憶其實搵掃地僧果到
可以見到連呀皇爺嚟d重要人物收埋幾十年
正氣僧肉身入寺卧底咁耐都搵唔到嘅存在都可以行行下撞到
反而個普通和尚搵咗兩次都唔見
條友可能真UR隱藏卡平時唔存在
仲要係因為比爆格ver 1吸引先係爆格ver 2果晚出現過
咁樣一嘢自爆識佢就屎都食得

吹大d 話每次我拎粒玉果陣都會頭痛再諗起一個係矛廁附近既掃地僧

原來系樓豬個選項有古惑，甘跟反ching 個C 。

休息定出文

休啦
岩岩先返到屋企 一陣寫寫下恰眼訓又唔知寫左乜鳩出黎

聽日繼續

有冇d咩鳩嘢係恰著果時打出嚟搞到奶哂嘢

霜湘整容實有份啦。

唔關事 呢個應該係前後記憶錯

我們仍未知道那天樓豬要點兜突然唔同樣嘅驚天大bug

樓豬:當睇唔到毒者投訴

新修版再補充返

尼件事抽左樓豬幾多次水。